［長文］手術失敗對我嚟講，係創傷

因為手術失敗，我坐咗幾年輪椅，好艱難先行得返，但活動能力已經大不如前
我冇辦法行樓梯、行斜路，連一個人出街，都只可以去近地鐵站嘅大型商場
生活係好唔方便，準確啲講，係我好掛住以前可以周圍走嘅自己，雖然行得怪，但總算自由自在
而我一直唔知道，手術失敗對我嚟講係創傷。喺我行唔到嗰幾年，我相信只要我行得返，心入面嘅傷就會好返，我就唔會再唔開心

我自細就係個悲觀嘅人，好細個發脾氣，就已經叫阿媽殺咗我
或者佢以為我係玩，但我其實係認真，因為生存好攰
我唔中意自己，覺得自己同人哋唔同。雖然成績唔差，讀書非常順利，不過喺主流學校長大嘅我，始終接受唔到自己嘅殘障
我媽不嬲都教我，我只係行得差、寫字慢，我智力正常，其他同學做到嘅嘢，我都會做到。只要畀心機讀書，將來一樣可以出人頭地
只係，隨住我慢慢長大，我漸漸發覺現實冇咁理想
返學我會畀同學蝦，試過失驚無神畀條仆街打咗四巴。因為冇人幫我，所以我好早就學會反擊，但係老師又唔中意，認為我畀咗好多麻煩佢哋，於是就夾埋一齊針對我
再加上我隻腳越來越差，所以我決定要走，唔再留喺度
但係我冇死到，可能係命不該絕啦，之後我都好慶幸自己冇事，因為醫生話會幫我做手術，做完就可以好似正常人咁行路
嗰陣我有種繼續堅持就會見到曙光嘅感覺

終於，我升上咗第一志願嘅中學，脫離小學呢個無間地獄，遇上一班好老師好同學，過咗一年好開心嘅校園生活
嗰年暑假，我去咗做手術
事前我哋有問過會唔會有後遺症，但醫生話唔會，除非萬一傷口發炎會有併發症
手術後，只要花一年時間練返肌力，咁我就會行得好好，仲可以自己上巴士
至於唔做手術呢個選項係冇嘅，因為唔做手術將來就會行唔到

手術做咗十個鐘，將我對腳重組過咁滯
其實大抵都算係成功，唯獨係膝頭哥嗰度失敗咗，我冇辦法再屈起雙腳，而且仲有長期嘅痛症
一子錯，滿盆皆落索就係咁解
任你其他手術做得再完美，隻腳屈唔到就等於行唔到路
即使我停學一年再做第二次手術，後來又再做第三次，都係無補於事，身體反而仲冇原因咁差咗
喺最差嘅時候，我會突然郁唔到講唔到嘢，醫生曾經驚我會就咁癱瘓，差少少就冇得再留喺主流學校讀書
唔知係好彩定唔好彩，經過好多唔同嘅檢查，醫生搵到我基因有問題
好彩嘅係我而加應該冇事，唔好彩嘅係假如將來有事就只能等退化至死

喺嗰個時候，我都仲未知手術失敗對我嚟講係咩意義
我一直都壓抑所有負面情緒，一來係因為我未行得返，唔得閒處理憎恨；二來係因為我知道醫生唔係特登搞成我咁，佢哋已經好盡力、好盡力咁幫我，我唔應該嬲，就算有醫生同我講過，做手術可能間接引爆咗我體內嘅基因突變都好，都係我錯，係我想做正常人係我抵死，唔怪得人
我甚至因爲太冷靜而畀我媽鬧過，鬧我點解唔嬲，鬧我點解淨係識憎自己，而唔係憎令我變成咁嘅人

我等呀等，終於等到行得返嘅一日，滿心歡喜以為雨過天青
點知原來又唔係，雖然可以再行路，但好多嘢都已經唔同
差咗嘅身體雖然有好轉，我唔會再突然郁唔到，但仍然有好多留咗落嚟嘅狀況未解決到，例如係我考完試太攰會失聲，啲眼耳口鼻間中會自己抽動，我又好容易就攰咁
呢啲係好小事，未至於太影響生活，但其實都好困擾，至少我會不停諗「我以前唔係咁」
講返對腳，因為痛症嘅問題，我唔可以長時間屈住膝蓋坐
每次返大學上lecture，雖然已經辛苦阿媽拎疊書畀我墊腳，但都依然好疲倦同痛
日日返學我都覺得似行刑，每日我都問自己，點解我要留喺度？我返嚟係為咗乜嘢？
見住我啲同學行得走得，我總會諗，其實我本來都得㗎，後天傷殘，真係慘過先天好多
我以為入到大學代表好多嘢，至少應該代表我有一定嘅能力，身體會繼續進步吖，但根本唔係
每次返去覆診，醫生都會話，你睇吓你而加好好吖，唔會突然郁唔到喇，你以前不知幾嚴重，而加剩返落嚟嘅係個腦嘅問題，張力我哋解決唔到。你屈唔到腳，係因為本身嘅腦傷控制唔到啲肌肉，唔關手術事
但點解，明明你哋一早知我有腦傷，手術前又唔同我講會咁樣...到出事喇，就所有嘢都變成係我錯：因為我有精神病（但未真正確診過）、因為我個腦受過傷
當我放榜收到成績單，我第一時間諗嘅係，你哋話我唔會中學畢業，但係我做到喇，而且係超標完成嗰隻，今鋪我仲唔贏返次？
我冇諗過嘅係，入大學不但冇令我更自信，反而令我越來越自卑
喺大學放眼望去，所有同學都似乎比我好，至少人哋喺外形上，已經好過我好多
成績呢？其實入得嚟嘅人，成績差極都有限啦，我呢個廢青見盡唔少精英，再望吓自己，唉，真係唔知憑咩同人哋爭
然後我終於知道，手術失敗對我嚟講，係創傷，永遠都彌補唔到嗰隻，哪怕我已經入咗最想入嘅大學，完成曾經的夢想

我每日都想死，卻偏偏冇辦法自殺，成日因爲咁而唔開心
我好驚阿媽會老會死，份人極度缺乏安全感，因為我唔知點樣獨自生存落去
更何況，我越老活動能力就越差，亦唔會有自己嘅家庭同下一代，咁生存嚟做乜？
朋友問，你唔想拍拖咩？
我話唔會拍，因為我照顧唔到另一半。一段關係係需要雙方付出先維繫到，我溝條仔返嚟，唔係想有人照顧我一世，而且人哋父母應該都想殺咗我啦—你可以話我歧視，但如果我個仔帶個好似我咁嘅女仔返屋企，我實係第一個反對嘅人，因為我知道負背呢份責任有幾辛苦
喺我未有能力照顧好自己之前，唔好講我根本冇人追，就算有，我都唔會拍拖，無謂累咗人，自己又因爲依賴慣咗佢嘅照顧而變成附屬品
假如必須要失去，那我寧願從未擁有過
但如果，他日我有能力照顧自己嘅，過嘅就會係另一種我未體驗過嘅生活，就算繼續冇拖拍，都會比而加幸福得多
但我知道呢日唔會嚟，我已經接受自己嘅人生就係充滿遺憾，唔應該抱有多餘嘅憧憬

手術失敗，摧毀晒我對人生僅餘嘅盼望
留低嘅，係一世嘅陰影同惡夢
而加嘅我，連入去醫院都驚，唯一支持住我返去覆診嘅，係我仲讀緊書，寫字比常人慢超過一半嘅我，需要醫生信嚟申請考試加時

而我每個朝早，都要花好大嘅力氣去叫醒自己：因為冇得走，所以唯有留。但留低之後呢？喺我面前嘅，係數不盡嘅無奈，同埋對世界嘅憎恨。想像一下你每日面對住自己最痛恨嘅人，但你沒法子殺死佢，嗰種感覺，係幾令人咬牙切齒？

呢種感覺，我體會咗二十年了，只係我憎嗰個人，叫自己

//如果還有遺憾 又怎麼樣呢
傷了痛了懂了 就能好了嗎//

你想講多d 我會每個字睇晒
我確實俾唔到d咩建議
但係想俾你知 有人會睇晒
有人會嘗試了解你

唔識安慰你 希望你會搵到值得你開心既事

絲打加油

因為咩事搞到後天傷殘？
如果介意 可以唔講 加油絲打，感受到你內心既孤單同無助。希望你快d 有見到陽光既一日 ！
有唔開心諗唔明，或者想分享，想宣洩都可以上黎傾訴下。 你不會孤獨一人

加油 完全明白你嘅感受 唔好屈埋喺心度 講出黎 一定有人會明白你支持你

我覺得你已經好努力好叻

加油呀
嘗試唔好同人比較
放開過去

仲有, 拍唔拍拖, 隨緣啦, 唔好用"溝條仔返黎"呢幾隻字
會選擇同依家既你一齊, 我相信係因為由心欣賞同喜歡你
如果真係喜歡你, 唔會介意照顧你生理上既需要
因為同時你地係互補緊心靈上既不足

絲打！
希望你有一日瞓醒可以咩病咩痛都冇哂！
開開心心咁生活！

加油絲打 要堅強啲生活落去

禁錯負評sor
樓主辛苦你了 你已經做得好好 休息下啦

巴打又好 絲打都好

真係要加油，唔好放棄自己。我地冇經歷過當然體會唔到你既痛苦，但上得連登大家就係朋友。大學根本唔係啲咩，每個人總會有啲地方自卑，但每個人總有優點，唔好俾傳統思想局限咗你自己，有時間做自己想做既嘢，即管做，唔洗理任何人，享受屬於你既人生，人生係自己行出嚟，做啲自己鍾意做既嘢就得喇！

唔知點安慰你好，都係一句:加油

不知不覺咁睇晒，唔知可以講咩好，只覺得人生確實係有好多無奈，好多遺憾 。絲打加油！

樓主 如果你覺得攰嘅話 可以搵我傾計 唔好屈係心度 我睇完你篇文都替你唔開心

男友托起你對腳果陣會唔會好痛？

睇曬覺得同你有啲情緒會好似
但點都好 你應該明白屋企人係愛你
佢哋最唔想就係你過得唔好
所以唔好要佢地擔心 要活得好好的

唔好介懷人地點睇

唔知你真絲定紅巴，加油

加油呀
可唔可以講下發生咗咩事行唔到要做手術?

加油

其實你有心打咁大段野都幾有毅力, 我寧願用呢 D 時間打下飛機做下愛或者訓覺好過.
我都試過撞車行唔到 ... 每一步都好似有支棍係到攪我 ... 醫生都話可能成世係咁 .. 好彩家下好返

生存從來唔係樂事, 唔係邊有人不停做愛, 食野, 吸毒, 飲酒等痳醉自己.

有時間咪打下潛艇痲醉自己, 老土講句每個人都有痛. 人既生命係用最大能力去取得最大樂趣.

絲打要加油 同你同一間

有無乜野可以幫到手？

多謝你

無得同你比
但我都係因為醫生開左隻藥做成
腦鳴耳鳴、全身微震、眼睇見雪花、夜視力下降等等
食之前咩事都無
食之後就出哂事
唔再係之前嘅自己
我同你相似嘅地方係有無比嘅憎恨
憎個垃圾醫生
亦憎其他一聽見就覺得辣手山竽唔肯幫忙嘅醫生
但最憎亦係自己
憎自己點解藥物應用意識咁差
點解食之前唔上網做定功課
只係人地話係點食就點食
完全無個體差異嘅概念

太長睇唔晒，不過可以考慮養隻導盲犬，個伴開心好多

我因為先天傷殘所以做手術，但手術失敗，影響咗活動能力，所以我稱之為「後天傷殘」，而呢種痛大過先天傷殘好多

多謝你呀巴打

絲打唔好咁著重自己同人嘅比較，自己內在嘅感受先係最重要

我希望之前流牙血開post 個位絲可以睇下你個post

明白呀，但係我介意自己冇辦法照顧返人吖嘛，一個人嘅生理同心理都係需要被照顧的

絲打係唔係之前已經開過post?
唔知講咩好始終無法感受到你既痛楚 不過睇得出你好努力

冇男朋友，答你唔到

但托起我對腳嗰陣要打直成對腳嚟托，屈到膝頭哥的話我係會痛

想做你男朋友

我先天係有殘疾，令我行得唔到，筋腱同骨都有啲問題，所以大大吓唔做手術，將來就會行唔到，點知做完就真係行唔到

打完飛機，日子又係要過，學又要繼續返，快感係一時，但遺憾同痛苦，真係一世

Too long but read
唔知講乜好
加油

再做多次好大機會好番你會唔會做？
btw加油

你哋留言同我吹水已經好開心了

暫時有冇方法可以改善身體情況? 定真係無得醫?

生活確會有唔如意

但專注令你開心既事啦

明呀明呀明呀明呀
搞成咁，真係見盡人情冷暖，有啲醫生真係見你搞成咁都廢事睬你
我都好嬲點解自己淨係識聽醫生鳩噏唔識自己再尋求其他意見
憎吓憎吓，就慣咗憎自己

你冇錯。 亦都做曬你可以做到的。 其他聽天由命

唔識點樣去對樓主講一啲支持嘅說話…

希望樓主明白同感受到，每一日每一刻，只要仍然擁有自由意志，都可以創造唔同嘅事物、唔同嘅可能…可能樓主受限於身體嘅一啲缺憾，其實每個人嘅身體都唔一樣嘅，唔好因為咁而變得太消極…

睇到樓主嘅文，了解樓主有同一般人唔同嘅經歷，希望樓主更加珍惜，愛自己。

唔係唔想養寵物，但一來冇錢，二來最重要嘅，係我照顧唔到隻寵物吖嘛

倉鼠，魚果類會唔會易d?

係，多謝Ching支持

唔知道，會係好大好大好大嘅掙扎

但而加都冇醫生敢幫我做手術了，因為難得穩定返，無謂再冒險

暫時可以做嘅都已經做咗，要講腦傷或者基因問題，就真係冇得醫，唔差落去已經好好

有無乜野想要呢？

唔知道有咩幫到你
但係我理解你既失望
人唔需要為咗別人而生活
唔需要每日都逼自己開心
但希望你每日訓醒睇到太陽會感到一點溫暖同美好

搵到錢的話可以諗諗，養咗就一世㗎喇

世界上有地方可以合法安樂死。

但我都希望你可以加油。此終每個人都會有家庭有朋友。

你就咁走，好多人會好傷心自責。你走可能一秒攪掂，但你父母就成世自責。

咁大個人行邊條路，要自己諗清楚。

成日見到d人post霍金d相。確實係幾好笑。但諗深一層。霍金咁殘都得，我地好佢咁多，我地都一定會得

睇到差d喊

如果倉鼠果類唔係好多錢姐

你照顧到的話可以送比你

做我男朋友好麻煩的，出街要拖住，有好多生活上嘅嘢我都處理唔到，先唔好講話會有人反對呢啲問題，就算講樣，我本身都係柒頭港女嚟，唔吸引亦唔靚

點解又要再開個新POST呢?

tldr
已經夠多負能量 唔洗吸收

Check過喇，合法安樂死需要兩個醫生共同開出嘅證明，我冇信心可以拎到，雖然儲錢去安樂死可以算係我堅持的理由

我媽其實係讚成我喺佢死後去安樂死的。我唔想做霍金，有得我揀的話，我寧願唔要大學學位，做個正常人，起碼想死都易啲

決定死前做d你好想做既事先啦

等我對自己有信心嗰日，會再同巴打你講，多謝先

幾年前以為自己就死，想做嘅事已經完成晒，淨返嘅，係想做又做唔到嘅事

因為深夜想鳩噏

你要做既事就係去搵d新目標

如其他物質上我幫到我都可盡量幫

絲打 如果你無能力照顧好自己既身體
要努力照顧好自己個心
可以失望 不能絕望

做唔到就咪撚講啦
一啲都唔好笑
最憎你啲仆街仔

就算你寫字打字點慢都好，我地都會陪你

如果你想搵人傾下既，留低TG等我聽你放下負能量啦
既然冇得選擇，只能同自己講上世作惡太多，今世要還
我的確相信每段人生都有佢需要完成既任務，包括係身體既缺憾

呢篇嘢熟口熟面

養寵物冇你諗到咁開心
動物既生命可能比你更脆弱
佢地臨走同走嗰下會好痛苦

不過如果你覺得寂寞，身邊有家人陪伴會令你更堅強面對往後既日子既話不妨考慮養
但要有心理準備

仲記得絲打之前都開過post, 雖然世界好殘酷, 人總需要勇敢生存

好慘
我怕你考試點好成績都無人請你番工

我膝頭都因為打波受過兩次嚴重既傷，第一次同時間斷左三條ligament(ACL PCL LCL), 當時醫生同我講話好彩後邊血管冇斷到，如果唔係可能成隻腳唔駛要。到我入院等做手術醫生又同我講做完手術我都唔會打得番波，行得番已經好好，哥陣我聽完喊左成晚。最後經過3次手術，同埋一年半用柺杖既生活，我由訓係度做物理治療到跑得番打得番波。我好記得哥陣我成日發夢自己可以唔用柺杖跑到步。因為依次受傷之後我鐘意左落雨唔拎遮出街行，因為之前打晒石膏拎住柺杖既我跟本冇可能做到。到之後因為打波再斷多次ACL 我已經覺得冇咩大不了，因為比起我之前既傷好似冇事發生過咁。雖然比起你我既經歷可能唔算痛苦，但我真係好明白你既感受。只可以同你講聲加油，有咩唔開心講出黎，我地會睇架

不如報上東張西望，等人捐錢俾你

我未搵到新目標呀，至於物質上嘅嘢其實我唔缺，多謝巴打咁有心

好難照顧好個心，傷得太重，好唔返喇

唔會養喇，一來我怕失去，二來負唔起呢個責任

加油 睇完你篇野好心up

我已經成日咁同自己講，因為我都信因果輪迴，但好多時都仲係好難受

未係好體會到你嗰種無力感
你會選擇繼續活下去(繼續等屋企人照顧)
定係去到某一日覺得夠皮 會想犯結生命?

如果我係你真係會去死
自己活得唔開心 冇意義

你成日諗自己，其實好自私，背後好多人對你付出好多，你只睇到人地缺點放大，但有無謂過醫生，你媽媽既優點。
只睇到人地做得唔好既地方，就永遠都沉淪。
每人都有唔如意事，睇你點去處理。
你睇到好多「正常」人行得走得跑得既好處，但其實未然，佢地可能智力不足，又或身體內分泌失調。
你睇人好，人地又睇你好。
有d 人家庭唔完整，或者家人好早不在，你有一個好好既媽媽，已經比我好，我想報答母親既機會都無

冇錯呀，我都怕，所以日日返學都好迷失，唔知有咩意義

死廢青，喊完好繼續上路喇，有排你捱呀！

巴打要好好保護對腳呀，我而加最大嘅娛樂都係一個人去商場行

只要你想講 呢到好多人願意聽
既然現實冇辦法改變
可以既 去做d令你覺得輕鬆快樂既事
唔好比負能量控制自己

無論係打機 睇戲 睇書 聽歌都好
搵個生活寄託 暫時忘記所有煩惱失望
唔好比自己時時刻刻諗起個創傷
咁樣你會活得比呢一刻快樂

加油 真的連最面一扇窗都關上先再放棄吧 現在還有時間

之前同你tg傾過謁
其實你真係有好嚴重嘅情緒病，快啲睇醫生啦

有d好奇點樣斷

樓主 試下做d你鍾意做既野
之後再決定將來 生存定安樂死

我女朋友隻腳行動有問題，遲吓要做手術，睇完你寫嘅經歷，我更加明白嗰種痛
不過當然點都唔可以同你相比，如果我經驗呢種事，都唔可以保證自己唔會對世界失去希望
點都好，呢度仲有人願意聽你傾訴㗎

優點同愛，係咪可以彌補一切？
我係成日諗自己呀，因為痛緊嗰個，係我
就算阿媽再好，有好多嘢佢都唔可以替我面對，將來佢唔喺度，我要點樣過生活？
上面我都有講，我一直壓抑負面嘅情緒，係因為醫生已經好盡力幫我
你明唔明咩叫「正常」？即使係一個自閉症或者情緒病患者，我相信佢哋都會講過「想好似正常人咁」，內分泌失調，已經係一種唔正常啦
我冇講過正常人冇煩惱，但現實就係，正常人去自殺的確容易過我
至於家庭，呢樣嘢同有啲人屋企好有錢一樣，係冇得揀，天註定。鬥慘冇意思，我家庭都唔完整，但咁又點？如果死同傷心都要排資論輩，呢個世上根本冇人有資格咁做

加油呀
我願意同你傾計俾你訴苦
我上年都做左兩次手術，明白以為好返點知又黎過既頹喪感

你要知道社會上都有一班人好似你咁努力行緊落去，社會上亦有人會關心你，包括你親人，嘗試搵出自己嘅目標意義，可以嘅話就做吓義工，你就會有推動力走落去

rip

而家醫學界都好投入研究genetic therapy,只要唔放棄都仲有機
加油

加油 開心咁過好每一日

我而加都覺得夠皮了，係唔知點樣去死啫

我都想，但如果你係我，就會知我唔知可以點樣死

有盡量搵中意做嘅嘢嚟做，但到最後都係覺得唔想再繼續了，人生太長我好攰

可能唔可以百份百理解你既感受 但我諗有啲人都會試過受傷病困擾 短時間影響活動能力。而我咁岩又係呢段時間傷左 易響到活動能力 所以我都明白到你既處境係幾咁困難。不過你要加油丫 你媽媽照顧咗你前半生 可能第日會有個好男人照顧埋你下半生呢，慶幸既如果你性別係男人 只會更加慘。Anyway ，我地都代入左悲觀既一面，依家科技發達，我知有啲醫療係已經可以用3d打印技術應用於骨關節及脊柱置換植入，我相信終有一日，你會行得走得，做返個正常人，加油丫。

幫我向你女朋友送上少少祝福，一切順利呀

基因嗰邊嘅問題應該唔會影響我太多，所以最緊要都係搞返掂隻腳

想回應下拍拖個部份
我18歲都確診左個跟一世無斷尾既腸病，我同你一樣諗野都好負面

直到19歲識左現任，我發覺有人分擔，有人分憂，有人一齊面對，成件事會好好多。心理生理上都係。

決定拍拖之前，同拍拖之後頭一年，我都係同你有一樣想法。驚自己會拖累另一半，會成為負擔負累。但一路走來4年半，我發覺係喜多於悲。期間有發生手術，有突發性住院，定期覆診。每一次都有佢陪伴係我身邊。慢慢佢變成為一個動力，令我有更強既生存意志，有番發憤既原因。原來曾經既負擔同負累只係自己ff。

希望樓主可以放開自己，唔好再抱有個種思想。

借問聲 你大學讀咩科

絲打加油 你想講嘅可以繼續講 我地會繼續聽 希望大家可以鼓勵到你 因為你已經做得好好 超曬班個隻好

好明白你既感受 好無奈
講更多正能量既說話根本無意義 因為幫唔到你
唯有祝你每日做到你中意做既野 開心過每一日

加油 你已經好叻

一日唔死都可能有奇蹟，加油

隨住時間, 人生既價值觀都會唔同
活下去可能會不一樣呀

多謝巴打

如果將來我有人追，會返嚟睇呢個留言，祝你同另一半永遠幸福

乞食科

問題係我唔想再行落去了

講得啱呀，多謝巴打祝福

睇晒
支持你

唔緊要啦 如果你唔怕悶既 第日出黎做野最好既出路係入政府

係呀，將來諗住入政府，但唔知夠唔夠人爭

實夠架 俾啲信心自己。三大你都入到，已經好過我呢啲垃圾好多架喇

腳行唔到，咁手部活動上有咩嚴重問題無法自理

我隻手冇乜力，拎唔到重嘢，再加埋隻腳，其實連最簡單嘅著衫褲鞋襪都有困難

我有like你個fbpage架
請加油 !!!!!

終於睇晒, 俾唔到咩安慰你, 只能默默祝福...

我之前就係因為冇去認真睇晒一位朋友嘅post, 到佢走左之後先認真去睇, 令我覺得好悔疚, 點解佢仲在生果時, 我冇好好咁關心佢......

政府啦認真

睇完 唔知講咩好
發生呢啲不幸嘅事係一定會唔開心嘅
亦都冇人想
就算你講到想怪醫生 佢地可能有責任
但睇到妳明白佢地狀況
妳識得體諒 妳係一個心地善良嘅女仔

絲打不如試下諗妳有嘅係咩
唔好諗妳冇嘅係咩
咁樣可能會開心啲

最想同妳講嘅係
試下接受妳自己

我相信呢樣野就算正常人都未必每一個做得到
而如果妳做到 起碼已經叻過好多身體正常 但心靈殘障嘅人
加油！

試下整部ps4玩下mhw

我覺得樓主已經好叻，要多啲欣賞自己，你係艱難既條件下都完成到自己夢想，入到想入既U，已經係樣好大既成就，唔需要將自己同人地放係同一條線上比較

至於你話活動能力只會越來越差，唔會有自己家庭同下一代，咁生存黎做乜
生存既意義，其實除左你自己之外真係無人答到你，所以即使我想講好多野鼓勵你，但我覺得最直接都係睇下其他例子

重點唔係話拎金牌，而係身殘，心不殘，樓主你要撐住

介紹你睇下 與神對話

會引領你由另外角度睇人生 疾病 死亡 人生意義

從根本改變你對自己既睇法，希望幫到你

有啲長，唔好意思

安慰說話唔太識講，亦難以達至「完全明白」
但必須要讚樓主有毅力，有禮貌，文筆流暢
思路清晰醒過呢度好多人

唔知你投身社會未，個人認為唔好浪費你嘅優點
希望嘗試一下書寫創作工作
或者人生喺呢度唔滿足，就要喺第二度攞滿足感
直到可以實現安樂死

如果講拍拖，身體健全所謂正常人都可以柒毒一世
你睇呢度班毒撚；但見你養寵物都咁識諗
相信你絕對唔會好似感情台班垃圾咁沉溺幻想

其實透過文字，我感覺你並非天生悲觀
應該係生活各方面令你導致後天唔樂觀
其實冇乜所謂，又唔係傷天害理

不過你絕對有能力凡事簡單直接去笑
就算只係喺呢度恥笑人；現實的確改變唔到啲乜
但最少你心情唔會比宜家更往下沉
苦中作樂救唔到命，但可以吊命

你嘅圈子總唔會只得媽媽一個
人與人之間嘅影響亦不只限於你對媽媽或媽媽對你希望喺你完成安樂死之前
你會發現呢個世界比你想像中更需要你

每個人都有自己難處，一齊加油

老老實實，點我都唔會體會到你嗰種痛苦
叫你加油撐住都只係滿足自己幫人嗰下欲望
我都係offically傷殘，不過唔嚴重，係先天
有時啲人問我覺得點我都係答：鬼知咩我都冇試過冇事
耐唔耐上網見有人講係後天變到我咁，呻好慘，成個人性格唔同咗生活好大轉變
我都俾唔到咩意見講真

唯有講句：you are not alone

之前睇電視又係有個女仔係大學讀英文系
又係行動不便 出入要人照顧
上完堂就返房用呼吸機
希望樓主樂觀d 唔識點安慰你 純粹想講有人都同你差唔多經歷
希望你搵到樣令你開心既事，keep到落去

加油呀
你已經做得好好

加油，雖然大學可能好多人成績叻過你，但如果佢地好似你咁，一定唔可以好似樓主你行到依步，所以你已經比多部份人犀利

唔知可以講咩
巴打加油

有時候失去咗又會有另一種得著
同一間事用樂觀同悲觀嘅態度去睇會令你有唔同嘅體驗
日子都係要咁過
過得快樂唔快樂好取決於自己㗎
絲打加油and take care ah

唔會同你講加油
因為係病人耳中 加油難聽過粗口
知道你已經好努力

你身邊既人會明白的

幸福都要自己爭取

你要樂觀啲，要嘗試主動同人相處

加油

我以前讀中一果陣都有個咁既人 不過佢好嚴重 嚴重到開學都番唔到學 我就係見過佢一次 我都知我唔會明係感受 但以前都做過全身麻醉既手術 會有一排做廢人 果陣想食咩都食唔到 行路無力同仆街起唔到身 真係覺得自己好廢 好在屋企人係你身邊 你要記住你可能無咩用 但你對屋企人黎講係無價架 所以佢地對你有希望 你都要有希望呀 佢地無放棄你 你都唔好放棄 雖然你果種無力感未必有人明白 但係起碼我都會支持你 唔洗同人比較 你都勁過我呀 入到大學 話就話你做野慢過人 腦出過事 咁我咪仲衰過你？可能個腦已經死左 做野仲慢過你 次次我都係就交果陣我先至抄人 完全唔洗用腦 因為我無腦 btw 加油 有咩唔開心上黎傾 巴絲們唔會放棄你 所以你都唔好放棄自己 你話想過更精彩開心既生活既 可以機會好低 但都係有機會呀 最多瘋狂幫你集氣

係，好認同你果句，心既然已經傷左，一切都返唔到轉頭既果種感覺。想自殺又唔係，想向母親報恩又唔係，入到大學先知道呢個世界原來係咁大，自己係幾咁緲小，真係會自卑到無地自容......得閒就上黎呻下啦，唔會同你講咩加油呀呢D廢話，只能夠講句：傷痛既回憶既然已經抹唔甩，就嘗試再放輕D啦，仲有排你熬呀！

P.S. 如果入到政府工，將來可以試下請工人幫下你手呀。到時就唔洗麻煩母親大人啦。

你經歷既果種痛，旁人有幾多會真正明白？ 努力去生活所遇到既困難，又有幾多人真正明白？

點都好，但願你喺呢到可以釋放，減輕你所受既痛楚

加我telegram 一齊吹水會冇咁悶的

祝你可以開心過每一日

我手術非常成功 但係後遺症影響我一生
只能夠保住我性命

樓主加油

呢個世界咁大, 可能你會搵到個同你差唔多遭遇既人(唔一定係身體,可以係心靈)互相慰藉、扶持。

會唔會考慮埋屋企人嘅感受?
會唔會交低晒嘅嘢先死?
你真係捨得完結生命?

好想咩都唔講 呢一刻攬下你

我張力係本身都高，但手術後就直頭失控，冇人解釋到原因，試過食藥控制，但因為副作用太大，最後放棄咗

我個膝頭哥係因為生得太高，所以要做手術拉低返。未做之前隻腳就歌曲，做完佢就曲唔到

我相信每個人生存都有唔同嘅理由，有啲人可能冇朋友就已經唔開心想死，而我，最需要嘅係屋企人。阿媽會有唔喺度嘅一日，我返工讀書賺錢，其實都只係想比阿媽有好嘅生活。當我冇其他嘅親人，我真係唔知做咁多嘢，堅持落去有乜意義

多謝你呀巴打，我同意係經歷令到我變成而加咁樣。我冇辦法樂觀，尤其係手術失敗之後，我對世界嘅認知，其實已經扭曲咗。我唔知可以點樣令人生重回正軌，以前我好努力去拯救自己，而加我發現唔得喇，所以我放棄

你講得啱，我冇辦法去死，唯有不斷搵生存落去嘅方法，苦中作樂救唔到命，但可以吊命，我知道的，一直我都係咁，吊住自己條命。但有時候真係好攰，覺得人生無盡頭，會好想好想走，越來越想走

加油 雖然感受唔到你既辛苦 但我諗做人係要經歷過低潮後先會真正享受到快樂既珍貴。就算行動唔方便都好，既然已經整定左係咁既時候，嘗試發掘生活中唔同既細節同樂趣，個人笑多d開心d，自然就會識到一堆肯同你一齊開心既人！

生命中充滿未知數，無乜需要期望自己會突然有一日好返曬，但期望每一日起身都有有趣既事同開心事亦可以令你感受到生命既意義

好慘 我係你會做自己中意做既事

讀書叻又如何？反正未必有人請 or 比好低人工

用電腦睇下劇 打下機 識多d朋友 更好

樓主其實你文筆幾好

加油呀巴打

你講得好正確呀，我未試過跑步，見人哋跑會好羨慕，但其實就係羨慕，跑唔到都冇乜嘢。好似女神同豬排咁，我未過過女神嘅生活，一出世就係豬排，所以可以安於現狀

但後天傷殘唔同，而加我見到人哋行得走得，我會諗以前其實我都得，我會諗如果好似以前咁，我喺大學就會自由好多。我知過去返唔到轉頭，但我日日就係不停諗，不停諗，尤其當我知道，即使我入咗大學，我都係變返以前嘅自己，我就會憎，就會好恨

Ching你呢個comment整喊咗我...原來真係有人會明，我嘅感覺正正係咁，死又唔係，但生存又唔係，仲有排我捱，日日都覺得好痛苦。我曾經好努力去拯救自己，但我最近發現，唔得㗎啦，個心傷咗，仲要係重傷，就點都好唔返

我都想入到政府工，最近申請咗做政府intern，過兩日去面試，希望成功啦。唯獨當我畀到少少錢阿媽，當係交返自己份伙食，我先會覺得自己有啲用

終於睇晒你兩個post, 祝福你...

後遺症真係影響一世...巴打互勉之

喺死呢方面，其實同屋企人有共識，佢都想我喺佢離開之後，如果真係想死，會有能力殺死自己

嘢就真係冇要交低，錢嗰啲，都會係畀晒屋企人。朋友嗰邊，想佢嚟送我最後一程嘅，一早亦已經邀請咗

捨唔捨得？嗯，死只需要一剎那的勇氣，但生存需要一輩子的力量呀

正皮 推po

我睇完 無言以對 你既慘況 我體會唔到 我唔識畀咩說話你
有時我自己諗 我盲咗 我聽唔到嘢 好似你咁 行唔到 冇咗雙手 我就會睇唔到我愛既人 聽唔到佢把聲 去唔到佢既存在既地方 摸唔到佢
只係知道 冇咗任何一樣野 世界就會變晒 唔應該咁講 係自己一直擁有既世界一刻變更

睇完你自白 我唔識畀咩說話 咩加油 努力 將來會更好 我留低唔到
講呢d說話既人 只係自己良心好過d 覺得佢有推動你活下去既理由 但有冇諗過對方感受 冇 佢只係講咗一句令對方深信既說話 以為覺得有人係背後支持住佢 加重咗佢壓力 唔可以令對方失去信心 我覺得講呢d說話既人 好似迫一個去死咁 迫到佢去一條絕路

如果世界唔係你既預期 我希望你放低佢 現實太多變數 如果有幸識到你 可以一齊傾下計 有時逃避現實 活得開心 可能先係一種幸福

你已經做得好好架啦
好叻囡呀你

你既生命 唔由我地外人決定 不過 如果死只係你想要既解脫 我只能夠出言阻止 但決定係你手
有時 死唔去傷死去既人 係傷在生既人

我未有能力去解脫，要搵到解脫嘅方法，或者就係我生存落去嘅理由。由另一個角度講，可能就係，當我可以殺死自己嘅時候，我就未必會想死，因為我離理想中嘅人生，又近咗一步，唔知你明唔明我講緊咩？

你我萍水相逢
願意做個樹窿 俾你放低心事
加油

認真睇哂每一隻字 加油

大概明白 我體會唔到你既絕望 如有緣 傾下計

睇晒成個post, 唔識安慰樓主你

以下講野冇組織, 希望你唔好介意我講到1999, 我即管諗到乜就寫出黎

入黎只係想講我失意果陣會做d乜

-- 嘗試唔好同別人比較
-- 上網搵d你鐘意聽既歌
-- 諗下屋企人有幾錫你, 冇放棄你, 無私付出咁養大你
-- 去諗下世界上仲有好多人仲慘過你, e.g. 中左風成身郁唔到, 大小便都要人幫手清理。老人院冇兒女想理, 等緊死果d. 依刻爭扎求存緊...

希望幫到你, 減輕下你要去尋死既想法

樓主，我識得個女仔，十幾歲嗰陣因為一支感冒針搞到瞓咗半年醫院(其中兩個月係ICU), 全身都係水腫遺留嘅紋(好似大肚婆生完仔之後咁) 。要重新學過寫字同行路，雖然行得返，但係以後都唔可以再跑同再跳。

但係佢無自暴自棄到。隔咗幾年，有個傻仔走去想媾佢。傾電話嗰陣個女仔同個傻仔坦白講，話自己唔係正常人，假如傻仔接受唔到嘅話可以唔開始。但係個傻仔同佢講話唔會介意佢跑唔到，跳唔到，同埋皮膚有水腫紋。

佢兩個拍咗五年幾拖之後就結埋婚，而家都總算幸福快樂咁生活緊。

樓主，其實我想講，呢個世界係會有人唔會介意你嘅缺憾咁去愛護你。所以，千祈唔好灰心。

人生活左廿年 未試過安心訓教
我真的明白

應該呢一生都唔結婚唔溝女

雖然都唔會溝到

唔緊要，我都唔結婚唔溝仔，圍爐取暖啦我哋

心知自己冇得救個下 個醫生同你講幾好呀 個刻真係心酸
曾經擁有既野失去左係非常難受 仲會成日ff自己如果沒事會點...
Btw絲打加油唔好越來越沉 有人明你感受

最鐘意睇人地發自內心既自白
樓主同我做愛ok?

我都無晒啲手指

大學真係個認識到人同人有無可奈何差距嘅地方
莫講過四肢正常嘅人，樣差同靚人，有錢同窮撚，內向同外向好多以前中學忽略左嘅現實都見到，sad完有人會逼自己改變自己，有人成功有人睇透摺埋做自己算，你個種就難啲...不如索性做自己算
純粹9up下

終於有人講到...佢同我講「幾好吖」嗰吓，我個心其實係痛緊。因為我以前會唔郁得，而加行到喇，就好好。但佢唔明嘅係（或者佢明嘅，只係冇辦法再幫到我），我而加點好，都冇可能再好似以前咁上樓梯同跳。以前我上堂點坐都得，只係控制個人唔跌落嚟就可以。但而加唔得呀，我隻腳會痛，仲要控制自己坐穩，真係辛苦好多倍...每日我都好掛住好掛住以前嘅自己，真係成日都ff如果冇出事就好

我都屌得落，你都真係幾喪心病狂喎Ching

如果第日我遇到中意嘅人，會再返嚟睇呢個comment，但其實，我連自己，都照顧唔到呀

共勉

藥方面，如果真係幫到既話，有無得同醫生傾下較下個劑量?等個副作用無咁大 長期咁痛真係好辛苦，心痛你
呢刻媽媽仲係身邊陪住你，唔好諗到咁長遠先，越諗越擔心，而且控制唔到
見你話之後intern面試，祝你成功

同你老母做愛喇屌你老母

咁多年來 辛苦你啦 不過要努力生活 將來有一日 一定會變好

有做物理治療呀，不過中六開始就冇做喇。但都係因為做咗物理治療，所以我先行得返

我諗我同你識嗰個人，做手術嘅原因都係咁上下。因為喺我個膝蓋哥手術衰咗之後，醫生都係試幫我放鬆rectus，冇用之後再試鬆四頭肌。但最後都係要還原，擺返菠蘿蓋落過高嘅舊位到，情況係有改善嘅，不過身體就出問題，隻腳亦唔係屈到好多

其實係呀，做完手術肌肉會弱，再加上我張力高，四頭肌唔夠佢鬥，屈膝頭哥真係難事嚟，幅度去唔到以前嘅一半，仲會成日痛。講進步我係有嘅，始終由行唔到變行得返。但就係因為咁，以為自己會一直進步，慢慢慣咗屈腳坐就唔會痛。可惜原來唔係，仲好似你講嘅咁，進步越來越少，所以我就有種唔知點堅持落去嘅感覺，唔知人生幾時完，唔知堅持落去有咩用、為咗咩

我漸漸醒覺自己已經到咗極限，冇得再點樣進步，只要唔差落去，就已經好好。所以我好怕老，覺得老咗之後日子會更加難過，所以成日都想走，又偏偏走唔到

至於食藥，我已經冇食好多年，應該都唔會再食返。不過上次覆診，醫生其實有問，我都驚張力keep住係咁會搞到要再食藥。食藥係會唔痛，但個人會攰，根本讀唔到書，希望我唔使再行返呢步啦

睇完，好痛心，好無力，冇野可以幫到你。但係我覺得可以咁樣諗，呢個亦係我對生命ge一種睇法，有先天病ge你，先至係你，當你係一個無呢種病ge人，咁已經係另一種基因，另一個人了。

是的，很無奈，可是，其實我們還擁有很多，只是在失去後或是看見別人失去後，才會醒覺或有一些觸動。

你令我觸動良多，我卻無以為助。

Add我吖絲打，見到你個留言，忍唔住秒覆

祝福你, 我會多d 留意你近況

多謝巴打開解，其實我成日都會希望世界冇我呢個人嘅存在，或者我唔使過而加嘅我嘅人生

努力

樓主，辛苦了

有時存在本身就係一種心靈上既照顧
每個人既能力都唔同, 盡左自己所能, 問心無愧就足夠
對方能夠體諒的

其實點解樓主要咁執著喺"照唔照顧到人"度呢
即使係正常人 我好手好腳好港女
都唔等於我拍拖會照顧人
兩個人喺埋一齊係人夾人緣
我識我男友前個人好獨立
可以自己周圍去 自己行街 自己搬部desktop落街搵人整 自己去旅行
但拍拖後 六年 我慢慢變得依賴
男友好多時會照顧我起居飲食 幫我做好多小小嘅決定 去旅行佢計畫行程我負責做廢人
佢有講過佢好enjoy照顧我嘅感覺
我都好enjoy做個廢人
同時我都學識喺啲我唔擅長嘅事上放手俾佢幫
唔再勉強自己一個女仔搬部desktop落街每五步停一停
而我又可以幫佢處理好多佢唔擅長嘅事
佢唔再因為唔記得交電話費俾人cut
唔再唔記得交卡數俾人罰
唔再唔記得啲立立雜雜account password永遠login唔番
其實只要遇到對的人
拍拖係可以令雙方都變成一個更好嘅人
唔需要太介懷自己係唔係要physically去"照顧"人

唔好讀，認真
學歷對你黎講無用
正常工司唔會請你
不如好好享受好過

我認同兩個人一齊係互補不足，令對方變得更好。有啲嘢係自己擅長嘅，唔介意幫對方做，或者畀對方做自己唔擅長嘅事，取長補短係好好，因為世上係冇人可以獨自處理晒所有嘢

只不過，絲打你係畀男朋友照顧之前，你擁有嘅係照顧自己嘅能力。你可以一個人沖涼換衫周圍去，而我唔得，連生活小事都要人幫，呢個先係我唔想拍拖嘅主要原因

當然你會話，當你遇到一個對的人，佢就唔會介意照顧我。我唔係怕另一半介意，係我好介意咁樣嘅自己，我唔想我愛嘅人，要一直背負我呢個重擔。當佢病咗，我就連斟杯水畀佢送藥、扶佢去睇醫生都唔得，出街亦只可以係佢就晒我，咁樣好咩？一段關係係需要雙方付出㗎，不論心理同生理上都係，而我唔好話「付出」，我連自己都未顧得掂，所以唔會考慮拍拖，除非我可以自理啦（而加我都冇人追，講呢個話題太早了）

我都想唔讀，但唔讀仲要冇工開，更加會覺得自己垃圾...享受人生都要有錢先得㗎

人係咁

有時候就想依賴人
有時候就想被人依賴

樓主係慨嘆自己冇能力喺嗰個時候照顧人

或者你真係未遇到一個可以令你放開心胸嘅人
可以令你自私地諗其實有一個人對自己好係好美好嘅事
兩個人一齊 一年一年咁過
再回望自己以前幻想拍拖幻想得咁複雜係幾咁杞人憂天嘅事

或者係啦，如果將來我有咁幸運，再上嚟同你哋分享我嘅幸福

加油啊

Hi 我唔會同你講加油 因為我知道你已經非常努力，你辛苦啦咁多年 係時候比自己休息一下 靜靜地諗下自己有咩想做，香港有啲郊區唔洗上上落落 去望下花花草草 對自己會開心啲

讀書唔係只係得學歷

讀書可以比到你知識/邏輯/分析技巧/能力

當然都要睇你個人想唔想學

樓主想既話我可以日日回你個POST同你傾計

呢樣我同意，開學嗰陣我真係enjoy學到「知識」，但而加開始攰，調節唔返第一個月嗰陣嘅心態

Ching多謝你

我想做嘅嘢，喺幾年前以為自己會死嘅時候，已經做完。剩低嘅，都係我想做而又做唔到嘅事

唔知你讀咩啦...但讀下文學...睇下人窮一世之力作出黎既作品...有時都係一種享受

你對自己有信心ge
可以留學術界發展
埋首研究

加油啊樓主

我自己都係先天性長期病患者
雖然我就唔洗長期食藥
而且都唔會話對生活有好大影響

我都明你嘅感受
其實我發現有病嘅人係真係比較負面（因為我都係）
所以你要加油
依啲野好靠你自己嘅意志

正常人都好多野做唔到
有d野就係只得遺憾同悔恨

冇咩幫到你

只係想你知你想分享一定有人願意聽

YES

冇呀，自己讀書唔係特別叻，亦冇心繼續讀上去，但如果到時搵唔到工，留喺學術界發展就係唯一出路

唔同㗎，當然我唔係話正常人就一定好開心幸福過我，生活喺香港地，十居其九都壓力爆煲

只係真係唔同㗎，我而加口講想做又做唔到嘅遺憾，唔係買樓發達出pool，而係行樓梯一個人行出大街可以照顧到自己等等，你哋與生俱來就做到嘅事

咁困難都讀到上大學，絲打你已經叻過好多人(包括我 )
唔識講咩，但請唔好放棄，希望你搵到人生快樂的地方

一直以來我都好努力拯救自己的，但而加唔得了，心傷得實在太重，永遠都好唔返

痴線 生平最憎俾人打塊面
打你四巴都得？男定女？冇家教

你辛苦了

life's a struggle

加油！唔好理人點睇 支持你

男，我阿媽都未咁打過我，條友就係恃住自己冇家教同有情緒病就蝦蝦霸霸

細個嗰陣唔識，大個咗先發現學校真係社會縮影，你一日唔夠慘，都係唔會有人幫你。畀人打唔應該反抗，喊苦喊忽先係皇道，同而加香港嘅社會一樣，資源永遠屬於所謂最慘嗰班人

幫推

回應番主題先

樓主你令我呢個負面怪十分慚愧

同埋你咁辛苦都仲俾心機讀書真係好叻好叻

仲有就係 我覺得啦
關於生存最有趣既野係，除左愛與被愛，
就係探索呢個世界
過程中你可能會發現到更多不曾擁有過既諗法，
更多會分散你對肉體/現實世界既感受既知識，
到時你仲可能唔捨得走

所以萬一你媽真係走左，
千其唔好覺得呢個世界冇哂意義，
除左愛與被愛，仲有好多野值得你留低發掘

1999 希望你睇得明

夜喇 早抖

我見樓主咁勤答我地問題，似乎幾鐘意分享自己ge經歷 不如試下，將自己ge故事出本書？ 可以當係一種寄託，可以當係將自己ge無力、挫敗感分比其他人分擔，亦都可以當係比被未來或者現在有呢d病ge人，知道你呢種選擇ge情況係咁樣，或者係得到一d慰藉，覺得唔止自己係咁。

更重要ge係，你都可以幫到人。係經歷度，你領悟d咩，學識d咩，呢d野普通人、幸福人係現實都唔會體會到。你講呢一切，都好有說服力。

加油絲打！

好少睇哂
絲打加油

心靈嘅創傷係需要啲時間
依樣野可以慢慢黎
反而太急會有反效果
依家最緊要嘅係你要有活下去嘅意志
做自己想做嘅野
令自己開心啲冇咁負面先

所有病對於患者都係一種困擾

我feel到你果種無助無力想死嘅感覺
睇開少少啦
依個世界上仲有愛你/擔心你嘅人
如果你死左你屋企人仲傷心仲內疚

請問樓主咩病
無追post

生命無價 死左就咩都冇曬嫁喇

搵d輕鬆d既野做下啦

打下機 出去玩下睇下風景 食下好野 養下d得意既小動物 同朋友吹下水

個人自然會開心d

樓主有冇試過針灸？不妨一試

人比人 比死人
我明白你當下感受到的痛苦和無助係真實發生緊的
但你有冇諗過世界上有更多比你痛苦的人？

你至少擁有活著的機會
可以返學、讀書、有三餐溫飽，仲可以上下連登同人呻下
有幾多人連自己下一秒係邊都唔知，無接受教育的機會、無家庭溫暖，甚至年紀輕輕卻只能困於病床

我好想話你知一樣野 幸福係來自你對生活的知足度
著眼於自己無的野 只會令你更傷心
如果連你都覺得自己係殘廢 咁你就真係殘廢 咩人都救你唔到

點解你會覺得自己比不上同學? 就只係因為你身體的負擔？
一個有能力升讀大學的你，如果單單係呢樣野就令你否定自己、睇唔起自己、甚至想輕生，我替你感到可悲。

你一定會諗：你又唔係我！你根本唔會明白我所經歷的有幾痛苦！
係啊，我只係一個局外人 完全唔明白你的心路歷程
但正正因為我係一個局外人, 我先可以客觀咁同你講：你生命的可能性不止於此

正如前面巴打所講，你文筆流暢，何不寫文章
Blog又好，連登又好
文字係情感一個好好的出口 係不斷寫的過程中 你會更勇敢同反思 並且獲得安慰 相信對你的情緒都有幫助

又或者搵樣興趣學下又做下 動態唔得咪靜態囉！唔好樣樣諗住自己做唔到先！！

我從來未打過咁那大段回覆 唔好浪費我d口水

肺腑之言 共勉之

雖然唔知點幫樓主
但你講每一個字既感受
我願意睇晒

比樓主知道有人願意了解你既感受

睇晒，好sad
但其實大部分人就算好手好腳
都係一樣過緊無奈、痛苦、見唔到人生意義嘅人生
我覺得有時痛苦源自於比較
見到其他人有我想要但得唔到嘅嘢
但其實你身上一定都有其他人想要嘅特質
上天比你一張N卡開局首抽
唔代表後尾玩落去你唔會中SR
而係要你諗吓點樣用你手上嘅資源玩好呢隻game
過一個不凡/平凡/無悔嘅人生

當然我係你嘅話都難免會變得負能量冇自信
但之後呢？如果你決定咗繼續行落去
比自己一個期限Sad完就要move forward
唔通你甘心自己好地地就咁被個手術打敗咗？
一定仲有好多依然可以完成嘅夢想
試吓想像自己玩緊個人生遊戲
唔覺意入咗very hard mode
咪試吓玩落去睇吓可唔可以靠技術取勝
你咁艱難嘅條件入到大學已經好叻真係贏咗一仗
起碼係我眼中你贏過果啲你口中被你優越嘅同學
唔同嘅心態同性格決定命運
諗吓將來要project一個點樣嘅自己比人認識
傷殘人士都可以追求一般人追求嘅嘢
想要愛情就upgrade吓自己外型同性格
唔駛怕會拖累人 一段感情冇話邊個照顧邊個
例如可能遇到人physically照顧你多啲
而你mentally又take care返人多啲呢

人生去到最後唔會有人比分數
冇人有資格講點樣嘅人生先係正確、成功嘅人生
所以最緊要係對得住自己無悔
冇人話殘障就一定唔會成功唔會得到幸福
視乎你嘅選擇用點樣嘅心情
去面對自己 面對夢想 面對人生
用你嘅人生去實現一個逆轉勝嘅故事
當然唔一定會成功
但唔會有遺憾

人輪迴做咗幾千億次單細胞生物先有機會做一次人
所以一定要活得盡興
唔好死

希望你搵到可以令自己開心既事 加油啊

唔知講乜好⋯⋯
不過我有位朋友一出生中咗全球得幾單既病例
成世要坐輪椅⋯
但佢冇放棄，周圍去影相去旅行
而家仲娶埋老婆生埋個女⋯⋯
應該有巴絲打知道我講邊個
因為佢都成日上報紙接受訪問
我建議絲打你識多啲有同樣病例嚟嘅病人
互相鼓勵下大家

冇呀，怕痛，亦唔肯定有冇用

物色一份適合你身體狀況既工
然後接受呢個世界既無奈
可能會有人掃地掃佐50年
你問佢開唔開心
佢笑
呢種就叫人生

有時負面情緒唔係話我想擺脫就擺脫到...如果我當下係唔開心嘅，即使有幸福嘅事擺嗎我面前，我都唔會感受到。我明白世界上大把人慘過我呀，但每個人經歷緊嘅痛都係切身，係同其他人慘唔慘，冇咩直接關係，「告訴我幸好這裏沒饑荒，難道便可快樂」？

至於寫文章，我有呀，一直都有。曾經將呢種習慣視為治療自己的過程，但好多年了，我發現原來唔得。

我嘅心境未去到咁豁達，但我同意，人生就係咁

多謝巴打鼓勵

七年了，曾經我都以為自己走到出去，但入咗大學之後，先發現我其實唔得。我已經好慢好慢，容許自己慢慢療傷，但真係好攰，人生太長了，我唔知點行落去

做完自己想做嘅嘢，開心過一陣，一樣要繼續返工返學，呢個過程好漫長，漫長到我驚

多謝巴打，一直有記錄自己嘅生活，但暫時未考慮出書住，寫作為興趣，唔想畀壓力自己

加油
人生只要唔放棄就會有轉機

睇左咁多字，似乎入大學對你黎講係壞多過好。
去NGO搵份文職吧啦。

早啊

加油呀樓主！
妳中文好好，係長文但寫得好流暢！
希望妳搵到妳嘅目標，搵到妳想做嘅野！

加油絲打 (睇哂)

有呀，而加喺NGO做緊文職打雜，返工反而仲輕鬆（但人工好低，做嘅嘢唔難）

其實我都好疑惑，入大學之後個人反而唔開心咗，又冇晒心機讀書，成日都想quit，學業壓力又處理唔到（以前唔會咁）...但quit咗，真係好咩？

早晨巴打

進步係越來越少，但都要做，因為唔maintain住第時就會差快d，老左仲慘
無錯呀，努力做咁多復康運動，都追唔上人地天生就擁有既能力。好多野唔係唔做，而係做唔到，連試既機會都無。

尤其你應該由細已經入左主流，靠自己既能力同"正常人"競爭，受到咁大打擊都撐到咁多年，其實真係好叻好叻 我諗政府真係無乜資源俾過你，因為係肢體傷殘人士之中你應該算係叻，考試咪最多申請下加時，但入到大學都係靠自己同屋企人，我聽過有陪讀呢樣野但應該都好難申請? 再之後去到出黎做野個環境真係不敢想像.....我識既人能力比你差(心智+機能)，行既路好唔同，佢唔需要投身"正常人"社會同人爭，比較似受保護，唔係佢屋企有錢，而係佢身處係個政策之中，但同時佢根本aware唔到世界有幾大，佢接觸到既野其實好少，人生最快樂應該係讀特殊學校呢段時期，第時入工場入院舍，變老變呀叔，屋企人唔再係身邊，無得自主出街，日日係同一個環境，睇下電視上下網聽下歌，咁就一世......

所以，我都唔知自己想講咩，只係覺得既然你入左呢個洪流，唔駛逼自己係同一條線上同其他人競爭，你睇野既角度同一般人唔同，所以你可以發掘多d平常人唔會睇到既野。可能我呢番說話係好愚昧，我唔知，但我好想鼓勵你，唔好放棄 心智正常可能係你痛苦既來源，因為你比其他人更了解現實既殘酷同理想既不可及，但點解個天要俾呢個combination你，可能就係有只有你先做到既野......

唔食藥，會唔會打下botox再+物理治療鬆下? 長期咁緊，驚變攣縮，第時真係點屈都屈唔到，痛苦過而家好多......另外問下你會唔會痛到瞓唔到覺架?

向樓主分享一本書，呢位作者其他書都值得睇

講加油太濫情
祝你趕得上醫學進步
完全康復

政府係市場上最歧視人既僱主。見你讀完DEGREE係打算入政府做，我諗好困難。

我自己都係做NGO，有個同事係腦痙攣，得隻右手叫有限安排簡單電腦工作、打電話聯絡呢類俾佢，唔洗佢走黎走去。呢啲安排係出面唔會有，就算有都好易被人蜚短流長(尤其係政府)，我驚你到時又煩第樣。

你再諗下讀學位果度啦，最緊要你自己精神狀態頂得住。你每個留言每隻字我都有睇，唔建議你再死頂落去。

好想為你做d野，好想幫到你
但其實又明白好難…

係？呢樣我真係唔清楚喎，因為一直都聽講政府會請殘疾人士，我媽同我先想入政府工咋，諗住出面可能會比較抗拒我呢類人

其實我都係腦痙攣，而加返工同你個同事做嘅嘢差唔多，都係做簡單電腦工作，主要係打電話聯絡（一日打70-100個咁，唔係cold call），做落好輕鬆（我指身體上），環境都好好，我可以一個人去廁所呀叮飯呀咁，同事上司亦好好，會好主動幫手拎文件等等嘅重嘢。由於我係DSE後返咗一排工先放jupas入U，所以可能喺公司太順利，就以為自己好叻啦，冇諗過入到U會連廁所都去唔到（啲門太重），慢慢就令我好挫敗

講真，我讀書讀咗咁耐，成績唔係最好，但一直都唔差。以前身體再唔好，我都冇諗過要放棄讀書。係入到大學之後，我真係有種想放棄嘅感覺，我越來越懶，無心向學，連諗吓要返U都驚（所以呢兩日情緒好低落）。上個sem出咗grade，我GPA過3，理應可鬆一口氣，但我冇，我仍然係唔想返學，想走，覺得呢種折磨係無了期。我其實都feel到，自己不論身心都好，連能否捱完呢四年都唔知，不過咁辛苦先入到嚟，冇理由咁容易就quit？如果我過幾年就死，咁唔使問，我唔會再讀落去。但如果幾十年後先死呢？真係唔要張沙紙？將來我又會唔會後悔？

絲打要繼續撐住啊
我諗我唔會完全明你嘅感受
但我同其他人都覺得你已經好叻
天生有障礙都可以入到大學已經好犀利
而且你文筆的確幾好啊
又唔會寫到1999咁
雖然我做唔到d咩幫你
我本身又講野唔叻
唔知會唔會有野講左左令你唔開心
如果有嘅話sorry
但係要撐住啊
如果你真係想死
又死唔到住 就盡量令自己開心d啦
相信好多人睇完都好心痛好替你唔開心

話咩有人仲慘過你真係難聽過粗口
最憎呢啲自以為是走去教訓人嘅人
否定人地感受其實只係因為唔肯面對自己冇能力同乜都做唔到

報政府工寫係傷殘嘅佢係一定會in你
法例寫明唔可以唔in
當然除非你報啲完全qualify唔到嘅工eg消防

入大學係人生一個大既轉捩點....大學唔止比到學歷你....仲教你how to think

樓主有唔少既痛苦係源自比較....去到NGO/工作時見到人地既工作能力/效率同自己唔同又比較一番....情況咪會同大學一樣?

係咩情況下我都支持人學讀大學....因為真係有好多野可以學令你受益一生

OR樓主諗下4年後你家人出席你畢業你戴4方帽...會唔會比到動力你繼續下去?

可能你讀既唔係你有興趣既學系?

去個旅行放鬆下

既然西醫幫既有限
你應該試下其他醫學
年中幾多行動不便既人/老人做針灸
情況都有改善
針灸係可接受既痛 應該話係冤痛先啱
開頭叫醫師唔好針得咁深就冇咁痛
咬住毛巾針亦得
反正有用冇用你都冇野輸 值得試下

要入政府其實真係要張沙紙好啲，依家學歷通脹，起碼你要話比人知其實你個腦係冇問題，只係做野慢(政府就係咁，睇數據多過睇人)，同埋作為全港既大僱主，佢都會將你同普通人睇齊(呢個就係循舊既好處，乜都睇規章做人)，唔好擔心咁多，以考入政府為目標啦，至少比做私人企業更好(唔好話入唔入到，就算入到都要睇經濟週期，好現實，一低迷就點都炒效率低果啲...)，政府相對安全好多，起碼屋企人知你入左政府都會放心好多。

唔要沙紙你會唔會後悔...其實你心底或者已經有答案...但實際啲咁睇，依家學歷通脹，唔要其實好蝕底，況且HR已經開始係睇你有冇碩士博士(專科既話)，所以，無論你想死又好，報恩又好，難聽啲講句，點都要熬埋呢四年架啦，否則嚮香港真係冇乜出路(恕在下見識真係太少，諗唔到有乜出路......

p.s. 冇心整喊你架...成日比人話講野太中，令人好hard，所以都甚少會留言，剩係做CD-ROM，更加唔敢加你tel...多啲係到留言吖，留意到會覆下你

係呀，好難得你真係明我嘅難處，唔係唔想做，而係連試嘅機會都冇。我知道唔keep住做係會差得快啲，所以就算明知活動能力未夠，冇辦法獨立返學，要辛苦阿媽陪我返學放學、帶我去上堂，我都堅持唔坐輪椅。行路至少隻腳會屈，可以有唥活動，屈嘅幅度都真係多咗。更何況醫生講過，我三十歲左右關節退化就會行唔到，趁而加仲郁得，我唔想咁快放棄行路。只要一坐咗落去，就返唔到轉頭。一日未到最後，我都唔會行呢一步

我由幼稚園已經係讀主流學校，自細父母都教落，我只係行得唔好同慢，正常人做到嘅嘢，我都做到，只要努力讀書就得（入咗大學，當然知唔係，我同啲同學爭咗十萬八千里）。畀我再揀一次，我都會選擇讀主流，因為遲早都要出嚟社會，提早認識正常人嘅世界，學同佢哋競爭，對我嚟講係必須。嗯，除咗傷殘金同$2搭車優惠，我都真係冇用太多殘疾人嘅資源，連同我情況相似嘅人都唔識多個。醫生有搵過醫務社工幫手減輕我哋負擔，但佢話我太叻，個樣又正常，都冇乜可以幫。如果得嘅，我都想搵個人嚟陪讀，咁阿媽就可以專心返工

好多人，包括醫生都會話，我智力正常係好好彩，我自己都一直係咁諗。但隨住人越大，我就越覺得自己係靈魂錯配咗肉身。尤其當我考咗入大學，做到啲「唔係個個正常人都做到嘅嘢」，我更了解現實嘅殘酷同理想嘅遙不可及之後，我真係覺得無所適從，好似自已搏命做咗一啲無意義嘅嘢咁。唔係想講風涼話，我好珍惜我嘅智商，但有時真係會諗，如果我蠢少少，係咪會開心啲？我本來以為入大學可以改變命運，但其實唔係，而加嘅我一樣係擔心緊你所講嘅「變老變呀叔，屋企人唔再喺身邊，冇得自主出街，日日喺同一個環境，睇吓電視上吓網聽吓歌，咁就一世」...唔同嘅係，我會多咗「但其實我入到大學，能力未必差過正常人」嘅矛盾同不甘。我一諗到咁，就覺得人生太長，想快啲死，因為我唔想過呢種日子

Botox我打過好多次，最勁嗰陣三個月內打咗1200 units...打得多，其實冇乜用。物理治療就停咗，暫時都應該未有時間做返（平時返工同返學，暑假想去做政府intern）。至於會唔會痛到瞓唔到覺，做完第二次手術，有段長時間係完全冇辦法平瞓，會極痛，係後來醫生幫我放鬆咗條連住買頭肌嘅筋，我先瞓到。而加瞓覺就都係要墊高少少隻腳，一年可能都有幾次瞓瞓吓會痛或者痛到瞓唔到，但問題唔嚴重。反而係我隻腳會成日自己登直晒，即係好似我明明係微屈膝瞓低，對腳就突然繃緊扯到僵硬晒，要可能十零廿秒先鬆返（唔知你明唔明我講乜，我唔識點形容），尤其係瞓低嗰陣，我控制唔到，啲無情力會整痛我，有時重複多幾次我就會好攰，有時半夜小腿腳底又抽吓筋咁，有啲煩

攣縮我都驚，但仲可以點？唯有行多啲路，邊行邊屈多啲腳囉

巴打好波，好開心有人明

呢個我真係唔知，淨係知入政府做嘢要有學位

見到基因突變以為講緊x-men

係嘅，同意呀，大學係會擴闊我嘅眼界，更何況仲有張沙紙，所以只係想quit，但喺現實面前唔會quit...只係我調節唔到自己嘅心態，日日返學都覺得好攰

唔知道，我揀而加呢間U只係貪佢有地鐵直達，揀呢科係因為夠分...但我到底對咩有興趣？我唔知，亦可能係我根本懶，唔中意讀書

我都想，但而加冇錢又冇時間

巴打有冇咩好介紹？因為我見好多針灸都喺九龍區，我住港島，仲要上落唔到巴士，平時靠地鐵出入

係X-Men就好，然而我只是任由命運擺佈的廢青

天無絕人之路 我自己曾經都係一個悲觀撚
試下換個角度去睇下聽下呢個世界 成件事會唔同哂

巴打你講得啱，我自己嘅睇法係，入大學會揸兜，唔入大學呢，就更加會揸兜。我都係嗰句啦，如果我好快就死，唔讀書都冇所謂。但如果仲有幾十年要捱，讀大學就係為咗將來有多樣嘢喺手。只係返學真係好攰，入面嘅環境令我好挫敗同大壓力，我仲未調節到自己嘅心態去面對呢一切我未面對過嘅嘢

考入政府工一直係我同阿媽嘅夢想，我哋都係貪佢夠穩定，人工亦相對高。不過而加我都冇信心可以爭贏其他人，始終大把人成績好過我，我仲要係咁...好多人話我堅強，咁都上到大學，冇放棄自己。其實唔係，有得揀嘅我都想放棄，只係走唔到，唯有留低，就冇得唔向現實低頭，讀書做死狗過一世。我同意㗎，唔讀書，喺香港真係冇乜出路，所以點都要逼自己捱落去

巴打，想嘅就加我telegram啦，我都需要人嚟屌醒我

加油阿 我相信每個人黎到呢個世界是上天比你既肯定 雖然上天比左呢個殘忍既考驗 但我相信你堅持下去 始終有一日做到你想做既事 原來得到既比想象既多 stay positive💪🏿

緊係明，聽過好撚多次

雖然講唔出咩大道理
加油 努力生存下去

你係心理上定體力上倦

兩者都攰，身體攰令個心更攰

長文係連登竟然受到重視

加油
有其他方面滿足感/動力繼續讀落去？
雖然身心靈好好攰，如果有長遠目標/動力睇下 值唔值得堅持

支持樓主

加油呀，起香港呢個社會生存真係唔易，香港亦唔多重視生體殘缺既人，btw, 加油，希望黎緊科技進步有野幫到你，人得一生，冇左就冇左，嘗試用有限既能力感受呢個世界

等你阿爸阿媽走既呢段時間，
睇下有乜奇遇奇跡囉，
唔需要做正面撚既，
人生無意義又無包伏之時，咪去byebye lor

加油

相信醫學進步，將來會醫好你

最理想當然係咁，但問題係，而加我已經死唔到，將來又可以點死？

其實真係冇乜，實在太攰了，唯一讀落去嘅理由係，如果我有排都未死，咁都要生活，有張沙紙旁身會好啲

係好多年前，上天對一個女孩開左一個玩笑
將佢由一個人類，變成為一條海豚
無力感、挫敗感...
身心上既折磨每一日都包圍住佢
佢嘗試過，盡力過
係茫茫人海中，努力咁追上人類既步伐
但係佢身後既地上，留下既係一道道既血痕
身上既裝甲愈來愈重，偽裝既笑聲亦漸聲嘶
疲憊、迷茫、不甘...

究竟面前既路仲有咩等待緊佢？
一個會抱住佢一生一世既王子？
一把𠝹刀？
一個充滿怨恨既死胡同？

抑或係大海？

跟在別人的身後，一生只望到別人的背影
未免太可惜了？

或者海底既風景會更好看，就算海水再苦

都可以舉住中指同個天講：我屌你老母呀？

係呀，keep住活動係啱架，如果之後行路有d吃力都可以用下手杖幫下手，一變左坐輪椅唔郁唔受力下肢真係會差得快d

陪讀方面唔知可唔可以搵下醫生寫信證明你有需要申請呢 我只係聽過有，但詳情唔清楚 如果有就太好喇

靈魂錯配肉身，係呀，我諗起以前遇過一個肌肉萎縮症患者，佢由行到，變用架，變坐輪椅但仲可以自己推，到推唔到，要坐電動輪椅，呢個時候其實佢廿歲都未到，一路一路差落去，而佢心智正常，更甚可以形容為幾醒，咁樣望住自己慢慢步向死亡......記得佢曾經講笑咁講過，都就死架啦，仲讀書黎做乜？正如你所講，果刻真係唔知為左d咩而堅持......

「人類最好的事就是不要出生，次好的事就是趕快去死。」想快d死呢個念頭，我都有過，但又唔會真係做d咩出黎整死自己，只係幻想可以一睡不起，就此長眠。你中唔中意睇書？有時呢d心靈慰藉，未必可以改變到現實d乜野，但起碼果段時間會忘卻左形體，解放左靈魂咁......打打下變左自己發洩咁，唔好介意

我明你講咩，如果瞓之前拉下筋/按摩下舊肌肉/熱敷下唔知會唔會好d呢？攣縮呢樣野真係...唯有拉多d筋

試下研究音樂世界？
雖然冇左對腳但你仲有手
音樂係信仰 話唔定可以改變你生活態度

you are better than anyone

我諗我明呢種感覺。幾年前，醫生同我講，話我會一直退化，無論係身體機能，定係認知能力，通通都會退化。冇得醫嘅，只可以等死。當時我有閃過退學的念頭，覺得反正都就死，點解仲要讀書？但冷靜落嚟後，我好唔甘心，所以繼續落去，決定要賭一鋪。好彩我一直冇事，只係冇諗過入咗大學，反而會仲想放棄。可能係因為我將入大學睇得太美好，以為入咗去就代表我個腦好正常，身體會慢慢好，點知又唔係，係大學入面好多嘢都做唔到，個人又越嚟越攰，所以就冇力再行落去，覺得之前嘅付出，其實都冇意義，入大學唔會改變到我命運

如果我過幾年就死，我而加一定會退學退學，但如果我仲有幾十年要過，一張沙紙就變得好重要。讀大學會揸兜，但唔讀大學更加會揸兜。所以我把口就話退學，但最後都唔會真係做。只係我真係好辛苦，我好攰，即使只要捱多四年，我都唔想再堅持落去...

我好鍾意睇書，平時都會寫吓網誌咁。呢幾年嘅低潮，都係靠睇書同寫作陪我捱過去。但到升上大學，可能因為多嘢做，又要返工又要返學，再加上攰，就冇再借書嚟睇

我瞓覺之前會用熱水浸腳，有浸同冇浸的確差好遠，浸咗抽筋會少啲。醫生幫唔到我，唯有諗辦法令自己過得比較舒服

我一直都係咁，想走又冇得走嘅時候，就向個天舉中指，大聲講句「屌你老母」，再死死氣行落去...只係我真係好攰喇，唔撚想再繼續行

唔得呀，我隻手都有問題，小學最驚就係音樂堂要吹牧童笛，我協調唔到

想比多啲人知你故事
加油

樓主辛苦你啦
我以前中學有個師姐有一晚佢脊椎痛
係醫院醒返已經下肢癱瘓
我第一次聽到依件事嗰陣
剩係將自己代入去已經好想喊
情況就好似你所講嘅後天癱瘓一樣
我無辦法衡量依種傷會有幾痛
但我明白你有幾無助

我都唔知點解
不過樓主我希望你唔好憎自己
唔好咁堅強 可以多啲依賴人
唔好成日諗住自己係負累

我都知思想唔係一時三刻可以改變到
但係樓主你有唔少優點架
至少我覺得你好有毅力撐到來依家
就算你話幾想死都好依然會考慮到屋企人
所以唔好憎自己……

加油
開唔開心好睇你自己點諗
世界係唔公平嘅，千奇唔好同其他人比較。永遠都會有更好更強嘅人
揾啲興趣打發下時間。享受吓有得呼吸嘅日子

多謝

其實唔單止因爲同人比較而唔開心，而係生活中確實多咗好多問題，而呢啲問題會跟我一世

你google下李菁既故事
你就明點解咁講

我唔係反對人讀書，或者話學歷無用，係講緊以樓主現時既精神狀態黎講

樓主我認得你呀 你之前都開過post
我唔識點樣安慰你
亦唔會同你講加油 因為你已經夠難受
不過如果你有嘢想講 就盡情講啦
行動不便都好 但都起碼有情緒上嘅宣洩
我地始終冇辦法體會到你嘅痛苦
但都希望你一日比一日快樂

麻煩死之前記得幫香港除害

講精神狀態，其實我呢幾年都一直係咁，除咗啱啱行得返，未認清現實之前開心過一排之外，大部分時間我都唔想生存...無論係讀書，定係返工同生活，都只係因為我冇辦法去死，被迫留喺人世間要做嘅事

幫得到嘅我唔介意。但香港同我一樣，都係冇得救㗎喇

午安

您而家點生活？
有冇工作？

午安巴打，真係記得入嚟喎

靠阿媽生活，有返part time

有返part time已經好好
而家可唔可以自己返工放工？

就係唔可以，同返學一樣，要阿媽陪，但喺公司可以自己搞掂，大學就唔得

只要你有回post, 我會一直留意

多謝巴打，只要你入嚟，我都一定會回返你post

雖然真係好長
但係我每隻字都睇曬
希望咁樣可以係對你嘅某種支持
旁人好難明白你嘅真實既痛苦
但係一邊睇都一邊於心不忍
只可以留個comment比你做支持
一定要撐落去啊！！

之前係校園台個po留過言
睇完呢個post 我都係想同你講句 加油

我大你幾年，人生中經歷好多生離死別
依家每日都一條友過活
個天帶走晒我嘅家人，但會畀返我自立嘅能力
所以我覺得個天要樓主承受咁嘅痛苦
一定會畀返相應嘅嘢你

可能呢一刻你痛苦到生不如死
但日子過去再望返轉頭
你會發現好多阻力都唔係咩一回事
希望你可以同我一樣有呢種感受
繼續生活落去

正如巴打所講，你有自立嘅能力，所以一個人都可以過活（開唔開心係另一回事）。不過，我最大嘅痛苦同恐懼就係，我冇自立嘅能力

講緊嘅，唔係買樓發達拍拖做家務煮餸嘅能力，而係最基本大部份人都識嘅沖涼着衫褲鞋襪等等嘅能力，而呢啲嘢，個天係唔會畀返我。我唔知巴打你理唔理解到，屋企人對我嘅含意，不止是心靈上的關係，仲有生理上嘅依靠

你可能會話，搵到錢請工人咪得囉。但我就係唔想咁，我都有尊嚴，我亦信唔過一個陌生人，唔想幾十歲了，仲要畀個全相人哋睇，唔想因爲冇辦法照顧自己而委曲求全

lm

唉 我真係唔知講咩好
絲打

唔明咩自殺唔倒

跳樓，要跨過圍欄、窗花先；
上吊，要令雙腳離地；
燒炭，要關好門窗，並搬包炭上屋企；
仰藥，要吞到好多粒藥丸

而呢啲，我全部都做唔到

我理解絲打家人對你嘅意義，因為我曾經有，依家無，所以我知

我所謂自立係偏向心境同感受
我承受嘅嘢當然無比你痛苦，但我目的係唔想同你鬥慘
只係想講
尋死念頭就只係念頭，想尋死嘅時候講出嚟就好，希望你唔好做
連登一堆素未謀面嘅巴打絲打都會Care 你
一旦過咗去你心態會愈嚟愈好

至於自立嘅能力（物理上）
你提起請工人呢個方法，我唔認為係委曲求全...
去到終有一日，如果你突然有想請個工人照顧你嘅念頭，希望你可以放低執著（唔係叫你放低尊嚴）
搵一個令你生活得舒服啲嘅方式過活
當然有好多未知數，呢刻都無討論價值

祝你身體健康，係可能嘅時候，以你喜歡嘅方式活下去

Sorry for 1999

OT: 前面都有巴打留言問你會唔會考慮出書，我覺得都啱你，你文筆好流暢，即使係長文都好易睇

多謝你巴打。而加我真係冇咁嘅智慧去面對人生，但希望將來，喺屋企人走咗之後，上天會賜豁達嘅心畀我，等我可以接受請工人，甚至坐輪椅。但以我現時嘅心境，要我過呢種生活的話，我或者會因為唔可能自殺而屈服，不過一定唔會開心，有生不如死嘅感覺

至於自殺，你唔使擔心我會去做，因為我根本做唔到。假如有一日，我有能力去死喇，可能性會有兩個：一，自殺，叫做圓咗心願。以我嘅性格，決定要死之後唔會扭扭擰擰上嚟出post，因為唔想畀人救；二，有能力自殺即係代表我身體好咗，會對世界有新嘅體會，可以有更多新嘗試，所以會選擇繼續生存，即使得返我一個人，可能都有享受人生嘅動力同心態

我唔知到時我會揀邊條路，但我覺得，兩條路都有各自嘅好處，對我嚟講，都係一種幸運

關於出書呢回事，唔少人都同我講過，但暫時未有呢個打算。我平時會喺網上記錄自己嘅生活，寫作係興趣，唔想將佢變成壓力

人間無情 連登有愛
雖然冇人幫到你 但你得閒上黎呻下 e度有無數人安慰你
希望你可以繼續積極面對生活

寄望科技進步得更快

樓主加油

多謝巴打，連登有愛

如果有生之年等到治療方法，咁就真係神績

我打籃球早1年前斷左前十字韌帶
都試過好幾個月完全企唔到 行唔到路
直到而家手術重建反韌帶左好耐
早段時間試左打下波感覺都完全唔一樣
冇左爆發衝出去個種力 肌肉流失得太多

所以我好明白你行唔到 直到行到但要練肌肉力量個種痛苦

係手術前我都有諗過我究竟會唔會行唔反路

睇你篇野我有睇到小小眼濕濕
你引起左我既共嗚
所以我都會鼓勵你努力面對生活

就好似我都會好努力令自己打反到波
令自己再次超越1年前 自己既水平
姐係我要下苦功 追反我既肌力 再下多1倍苦功追反e年冇打過波既時間

睇完有啲心up
雖然唔知講咩好 但你要加油

樓主我有睇開你個page (希望冇柒左認錯人)
無論你做任何決定 都支持你
生活係你自己 條命都係你自己 做令自己開心既事
如果暫時解決唔到 仍然係每日要面對困境 深呼吸 行落去
可能希望都未必在明天 但捱過一日都要讚下自己 至少自己用盡努力又過多左一日 已經好叻

你讀hku嗎？
如果有一日見到你 我請你食野呀

屌 我未追文唔知你Hku 仲諗住可以係馬料水撞下你
請唔到你食野啦 加油唔講啦好似冇乜用 我會bookmark呢個post多d上黎
你講野係有人聽架知唔知？

我地係度架

巴打努力，祝你早日搵返爆炸力，可以盡情打波

多謝絲打一直以來嘅，我諗你應該冇認錯人

嗯，我有時都會讚吓自己又捱過咗一日咁。但始終都係有種人生太長嘅感覺，唔想再繼續捱落去，因為實在太辛苦

多謝巴打，我好中意馬料水，但因為地理位置嘅問題，最後我揀咗薄扶林

我有時都會架 好似行極都未到 好似努力極都係不停fail 好攰 每一下呼吸都好攰
我既問題絕對冇你既咁大 但我都會有咁既感受
所以我知 行落去會好攰

或者有時做人要有個盲目去相信既希望
盲目去信希望會在明天 即使事實唔係咁樣
因為橫掂都要行 唯有呃下自己情況會更好

我呢幾年都係靠呃自己嚟生存...呃吓呃吓，真係畀到呃到入埋大學。係有睇我個Page，應該大約知道我將入大學想像到幾美好？但就係入咗去，發現唔係咁，就唔知可以再點呃自己了，覺得一直以來所做嘅，其實都冇意義

你個page叫咩呀

絲打，雖然好長，但我睇哂，我相信好多人都好似我咁睇哂，證明你其實唔孤獨，仲有好多人支持你。雖然我地未見過，未認識過，但你並不孤單啊。

睇完唔知可以講d咩
但希望未來科技進步可以幫到你
亦都好佩服你既堅持

晚安🌛

大學學位 唔係咁值錢架咋wor 想換做正常人 要花幾多心力？

巴打早啲瞓啦

總之 唔好生仔

啱呀，大學學位真係一文不值。我花盡一世心力，都冇辦法做正常人。相比之下，我根本冇花過太多精力就入到大學...但當我講話想做正常人，某啲正常人總會話「你都入到大學啦，叻過好多人仲想點」，而我就會覺得，咁我用個學位同你換囉，好冇？

基因有問題仲生仔正仆街，連婚我都唔會結

Yes

一切皆是空。在醫院長期工作，見過太多人行動不便。好話唔好聽，人根本又出世那一刻就開始衰老，總有一日周身骨痛，行不到。而個個病人，甚至我都會懷念過去以前身體狀況最佳既時候。所以及時行樂，想太多將來而又煩到自己，為乜呢。個天都唔想你想太多，眼前有乜，就想乜。

早晨呀

我知道人會衰老，呢個係自然過程，正如我都唔會驚第時會唔會老到懵咗，因為每人都會老同會死。但我而加唔同，我係喺一夜之間冇咗啲能力，好似親人過世係令人難受咁，自然老死同因意外身亡，兩種都係痛，但感覺唔會一樣

結婚無所謂ge
但真係咪撚生
我都唔明d 父母生左一個先天有問題仲敢搏多個

be strong

先天有問題可以係早產或者出世時有意外（我就係），或者父母有基因問題而不自知。我覺得呢兩種係可以原諒，最仆街都係第三種，明知有問題仲要生，懶係大愛咁，根本害死個細路

試下search謝安琪睇過既觀塘中醫
或者灣仔佛教華夏中醫學院
兩間都幾近地鐵站
中醫通常多人出九龍新界睇

未能明白你 但給予支持。
不要害怕找另一半，緣份自有安排。

我會睇睇，多謝巴打

可唔可以講多d？ 咩藥？醫療成日都會問藥物過敏，我都答無，因為唔知

絲打加油
各位行得走得食得訓得既巴絲打請珍惜上天比你既野

做手天使幫下你

Hi

絲打加油 唔好咁容易就否定自己 入到大學已經係一種成功黎

樓主不如睇多d書？你似乎被一個框困死左咁，不妨衝出去外面睇返自己個框

不過重構既過程係好艱辛

辛苦哂你啦 支持住
將來仲有好多路要行

你兩個post我都有睇哂
你要記得無論點 你肯講我地肯聽
You're not alone

自大就是自卑，自卑就是自大，係我自己最深既感受。去得到呢個位，可算是極危險。

No offence ，我想講既係，對自己一直所認為「是」既事，其實無正反向，只有人點樣睇

存在先於本質，人生來就係無意義，要靠自己賦予。你同人地既起點唔同，追求既野自然截然不同，意義上當然唔會喺同一個領域。諗清楚自己要咩，避免用一般人標準出發。完全出自「你」既諗法，問下「你」心底裡想要咩先，你會搵到你既意義。

可能我講咁多都無用，因為睇得出樓豬係個跟自己個套既人，可能只有自己走出來。通常呢類人要感動下先軟化，搵下你既軟化劑啦。

唔係要judge你或者潑冷水，只係想人都識judge下自己，童話式加油努力更無意思。說話唔需要裹上糖衣，該硬時硬，係我對人地自尊心既一份尊重。

重申：no offence

Never fucked up

一直覺得感同身受唔存左，加油你應該都聽左唔少次，同情你又好似直接覺得你係弱者咁。

雖然俾唔到好好好正面嘅野你，但我願意做你聆聽者，接納自己比起所有野都難。眼見其他人嘅好，自己就顯得格外不足。其實你都有好多可取嘅地方，你諗吓其實大學入場券唔係個個都有，你差啲讀唔到主流學校，但你考得好過幾多人。

要一個圓規間一條直線佢冇可能做到，但佢係唯一一個可以畫到完美圓形嘅文具。唔好再放大自己規限，你聰明人黎，要俾力一定有回報，fall seven times,stand up eight，冇仆街過點學行。 自怨自艾會令自己更討厭自己，唔好俾人地覺得自己慘。我知好攰好辛苦，但天意就係咁違願。

最耀眼嘅人永遠唔係最成功最靚仔嗰一批，而係為夢想為目標而奮鬥嘅嗰堆人。弱勢之所以被稱之為弱勢係因為你強調佢係弱勢。

真係好想你撐落去，我睇好你。

絲打加油
為自己為家人，努力生存落去，
可能會有好既一日呢！

我以前成日都睇書，情緒最低潮嗰幾年，都係靠書本陪我捱過去...但入咗U後反而冇點睇過了

同意呀，自卑先會自大，所以自大就係自卑，我而加都係咁。但其實，你問我想要咩，避免用一般人嘅標準出發，我會話，我要正常嘅手腳，唔要大學學位，我唔想做三大學生。我想做正常人，唔係因為殘疾人會受歧視，而係殘疾令我冇辦法一個人好好生活。心理上嘅問題唔講住，生理上嘅唔方便，而加就係不斷加劇緊我嘅心理壓力

你講得啱，我係個我行我素、唔聽人講嘅人。呢樣嘢有好有唔好啦，如果我聽人講，又未必會有今日。但係我明白㗎，我知道決定我能否好好生存嘅，係心態。老實講，我而加真係未有咁嘅智慧去面對人生，希望將來個天會賜我豁達，等我可以放開啲啦

多謝你絲打

但世界就係咁，付出唔等於有回報，唔付出亦啱等於冇回報。無論我點樣努力，都唔會好似正常人咁行路，跌低咗，自己起唔返身，就係起唔返身。但讀書呢，就係另外一回事，人人搏命準備公開試，我冇，冇補過習冇做past paper冇點溫書兼做唔晒啲卷，都照樣入到大學。這就是人生，每個人一生出嚟，就註定有無法拉近嘅差距

我向來唔中意強調自己慘，亦甚少甚至唔太覺自己係弱勢，所以一直都係行主流嘅路，讀主流嘅書，就係因為我相信我可以同一般人一樣。只係唔知你明唔明，我入大學之後日日喺度叫春，係因為我真係辛苦。呢個唔係標唔標籤自己嘅問題，而係我坐低真係會腳痛、我個人好易攰、我推唔到門去廁所、我阿媽要日日陪讀...呢啲係生活中切切實實嘅唔方便，係作為傷殘人士嘅無奈，而我頂唔順了，我唔想再撐落去

平時讀書做功課，我都係照樣同同學相處，人哋做幾多我做幾多，唔會持住殘疾去拎著數，因為我知道喺呢個層面上，我同人哋係一樣。但唯獨係身體方面，我冇辦法自理，連著衫褲鞋襪都要人幫，再加埋手術後突然差咗嘅活動能力，呢堆問題會跟我一世，令我覺得絕望

早呀

得閒有咩唔開心都可以上黎講ga，我地一定會喺都聽同支持你ga，絲打加油

心靈雞湯？

絲打你今年幾歲？

唔中意呢啲懶係積極嘅故事...但我小學有段時間係成日睇

多謝巴打，好有心思！

20

你有一個不平凡的人生，唯有走一條和普通平凡人不同的路，有考慮過從事一些自己適合又專長的工作嘛？例如寫作或電台節目。

勉強自己溶入社會，我相信你會好辛苦，嘗試行出自己嘅路，應該對你更好。

你個case超越咗我可以答嘴嘅範圍, 唯有精神上支持下, 其實好多人有睇都搭唔到嘴, 唔知講乜好

聽到心好痛，唉～個天好唔公平。
希望不久嘅將來科技可以幫到你。
I got ur back.
it's ok to be not ok，恨恨地喺到大叫大喊，吸多啲正能量，再繼續上路。
錫晒你

暫時冇諗呀，我平時會喺網上寫自己嘅生活，不過唔係太想將興趣變成職業。我都係求安穩，想有穩定收入，所以會試吓考政府工...但當然，如果第日搵唔到工，就乜都要做㗎喇

如果係求安穩，絕對支持入政府做。

甚麼殘疾？

我筋腱同骨都有問題.........但我就唔使做手術........

唉, 但因為呢個先天病, 我連考紀律部隊都考唔到, 唉........

搵CareER 幫你搵工......

難得會係其他台睇曬咁長既文

真係唔知咩說話適合低潮既人聽

但一個人幸福與否 開心與否 不是取決於身體上既健行

所以唔好當行得返 企得返起身 會生活得好開心

有幾多人身體正常，但仍然過住行屍走肉既日子？

見你行文中 你其實係個好堅強 好識得體諒人既女仔

雖然呢刻既你係呻苦 係抱怨 係灰心

但你未絕望

如果唔係 你一早自殺左啦

唔好同我講你自殺唔到 讀得大學 人體有幾咁脆弱有常識既你唔會唔知

比如你同阿媽講我想自己切生果 等佢走開後一刀吉落自己大動脈；又比如你仲行得 倒杯水落電制到再擺隻手上去又得

死，又點會難姐

生活落去先係最難既事

活得痛快，開心，更加係夢想般的事

所以未自殺既你
到底係怕痛呢？ 定係驚呢？
還是不想家人哭死，仲未打從心底放棄生存呢？

我不理解你身體上的痛苦
亦不曾體驗過這些殘疾所造成的不便到底有幾苦惱

不過都已經二十年了 對吧？ 還未接受自己嗎？

沒人是完美的 只是你不完美的那面比較明顯罷了

試下接受自己 睇清自己 再問下自己想成為個咩人吧

好好諗下 自己仲有啲乜 仲做到啲乜

Ps 其實用文字表達到自己想講既嘢 都係一種才能 不妨挑戰下

雖然好慘,
但樓主某方面已經叻過好多有手有腳既正常人

對住一班成熟既人,你既性格好壞會比起你既外觀更加重要。

以前有個同事唔怕比人笑又樂觀又有禮貌,雖然行得唔好,睇落好明顯dna有問題但都好多同事對佢好好。

多謝巴打提醒我，如果第日阿媽唔喺度，我諗我知道點樣自殺了。我真心多謝你的，因為我一直以來最大嘅恐慌，係冇辦法自殺。而加我個心定了，可以喺阿媽健在嘅時候繼續堅持。我讀文科，其實對人體冇咩認識，所以好多謝你講呢啲畀我知

至於我想做正常人，唔係因為覺得正常就會開心，而係我健全嘅話，就可以照顧自己，生活上唔使倚靠人，唔知你明唔明？

明白樓主感受
講出嚟會舒服好多 唔好積積埋埋
連登有愛 呢度既巴絲打會聽你既說話

多謝巴絲們，連登有愛

晚安呀，我而加先見到

咁夜先上黎嘅?

今日返工呀巴打

好充實

sor，睇晒，加油。

午安巴打

巴打做咩要sorry？

開緊工?

上緊堂呀，啱啱放

你好

樓主, 幾日冇見你上黎, 還安好嗎?

好呀巴打，而加返緊工

加油,祝願早日康復

多謝你巴打

珍惜當下

知道呀，但做起上嚟有難度

奸爸爹

睇哂

You is good

痛苦來源於有得比
雖然講呢啲好巷，不過你就係你，有你自己嘅節奏，人生呢趟旅程最緊要自己行得開心。我自己喺某啲方面都好落後同輩，好沮喪，不過無視曬佢地之後，感覺好咗好多
其實呢個世界所有正常/唔正常都係相對的，全鳩部都正常，又全鳩部都唔撚正常，只不過大家都扮到好撚正常

同人比較冇錯係痛苦嘅來源，但最多只佔一半。點講都好，我始終冇辦法照顧自己，呢個係令我不安同唔開心嘅最大理由，已經唔單止係正常定唔正常嘅問題，而係真係會影響生活

算9數啦你

絲打睇下呢條片

但如果你唔做手術既話 會變成點？
加油呀 個天總會比另一樣野去補償你

佢話我唔做手術，大啲就會行唔到，點知做完真係行唔到

巴打加油 好佩服你既毅力
你想分享一定有人願意聽

本來都會行唔到 只係遲早既問題..
醫生都盡力幫左你 唯有接受天命吧
而家要做既 就係搵個目標 點令自己活得更美好
將來幫返你自己既同路人

冇得咁講喎其實，因為當時個手術係未有迫切性，畢竟我仲行得走得，但佢咁講我就嚇一嚇。同埋醫生們都話手術目的唔係令我繼續行到，而係令我「好似正常人咁行」，我就係畀呢點吸引咗。

另外就係其實手術前已問過風險，佢哋完全冇提過會失敗搞成咁，除非手術之後有併發症（我情況唔係咁）...醫生佢哋自己都講，同類型手術佢哋做過N次，我嘅情況可以算係萬中無一。

搞成咁，再怪任何人都冇意思。但我只係不滿手術後問親點解，佢哋都會話係我個腦嘅問題...先不論呢個說法係咪成立，就算係，咁手術前係咪應該要講我知手術後可能會因為本身嘅腦傷而令我屈唔返隻腳？如果你講咗我照做，之後再搞成咁，我諗我冇得怨。

當然事後有相關嘅醫生真係好盡力咁幫手，所以之後我都唔會話要搞大件事或者點，始終意外真係講唔埋。但我知我冇可能放低、冇可能開開心心咁生活，亦冇可能原諒我自己，就係咁。正如早幾日新聞講個十五歲女仔咁，無論醫生點盡力幫佢、即使你話佢當時唔洗血就會死都好，好多嘢係補唔返就補唔返。

加油呀🙏🏻雖然幫唔到你 但都希望你振作

絲打你好

Remember to look up at the stars, but not at your feet.
Stephen hawking

利伸：先天腳骨移位，跑唔到，會gut吓gut吓噉行

共勉之

屌，垃圾apps，一出出四個post

岩岩追哂post
絲打番緊實習？ 辛苦嗎？

我好明白你感受
我都問過自己
如果可以重新黎過
我唔會睇依個醫生
唔會懵盛盛食佢開嘅藥又唔睇下係乜
就唔會搞到依家超多手尾但又永遠好唔到

但依個世界無後悔藥賣
你就當你係依個歲數注定遇到個人生大劫
fake自己同自己講
可能本身遇到嘅會比而家嘅情況更嚴重十倍百倍甚至可能會死
但承蒙上天眷顧
家下只係用低價交換返一啲毛病翻黎做犧牲
我諗咁樣阿Q地諗
會好過不斷陷入死循環
不斷問自己點解會係我、
點解自己咁蠢/黑仔、點解會咁不如人所願

其實我係度咁樣勸你
同時間都係勸緊我自己
我地都係醫療道路上遇到狀況又孤獨嘅一群
有住類似嘅心靈
但唔好忘記
係唔係好遠嘅地方
都有另一個你/我
希望你內心會好過啲

我冇辦法咁樣fake自己，畢竟我本身個病唔會令我死...我有同自己講過，唔做手術，終有一日都係會行唔到。但轉個頭又覺得，唔係喎，假設做同唔做都係會行唔到，如果我冇做手術，至少唔使受咁多苦，基因亦未必會出現突變。唔係話輸打贏要，只係我冇辦法行出呢個陰影，亦原諒唔到我自己。

你好
點講好呢，我22歲時 正當係為夢想衝刺的時侯
就正正係果年我身体發咗病 ，好難說明係一個咩名既病
家族遺傳既野黎，跟隨成長慢慢破壞骨深層組織，令其移動，好多野，
所有既感覺都會不斷異常，小則麻痺痛楚大則影響全身所有器官，頭一年最初都係去不斷搵西醫脊醫，不斷自己翻查google，果到試下果到試下，令自己身体不斷差落去，但冇辦法
知道救自己既人一定要自己去前進，怕既都可以做既都要去做
最後一次既西醫同我講，你哩個情況做手術都唔得wo做左直接有生命危險好大風險
成世人第一次咁有實感咁近生命。果種感覺好純粹。
然而去到一個位我絕望的時侯，經親戚介紹下搵到一位比較資深的老中醫，
專門抗我的遺傳病但是因為病我無法做野，
只可以由家人負責，期間病不斷破壞我心理生理
今日即使被回復左一部份，「它」可以完全唔理我感受地重現什至帶多幾樣野出黎。
咁Ｒ下Ｒ下咁就到左２５歲
成日會諗２５歲應該可以做好多野，識更多唔同既人，去唔同既國家普通識下女仔拍拖做好多事
做自己想做既事，但好可惜唔得，心裡面只係等一個機會，比我再出去以一個平常心去感受下個世界，為著哩樣野我想繼續努力落去，自殺或者係邊到死幾時死我都有諗，同你一樣
我媽同你阿媽一樣，如果佢唔係到，生死權就交番比我
唔知幾時開始
但係呢有時會真係 諗唔想活到３０後 一諗未來就好噁心

只係成日覺得面對哩D咁唔正常既時時刻刻既痛
每一分每一秒
真係值唔值得
sor1999

一直想留言。

我完全明白。

我成日都諗，做人到底為咗咩？讀完書之後就做嘢，然後咁就一世。我仲要係咁，照顧唔到自己，即使有機會都因為手腳同基因嘅問題而唔會結婚生細路。第時阿媽死咗，我就得返自己一個，身體又越來越差，有咩意思？

我唔係無夢想，只係我嘅夢想已經唔會再實現。就算我成績再好、搵再多錢，失去咗嘅嘢都唔可能再彌補返，我唔想帶住呢個身體生存落去。

我成日諗自殺，但覺得自殺都好有難度。唯一令我好過啲嘅，係有人同我講，你讀咁多書，真係唔信你連點整死都諗唔到。我聽落好似又係，我會諗到嘅，抱住呢種想法，我就感覺安心返啲。至少到我真係頂唔順嘅時候，我會有辦法走，咁就夠。

諗未來係好噁心，所以我會同自己講好快就到盡頭，唔使諗未來，因為我無，咁就呃到自己繼續行落去。

我中醫都成日同我講，病既野冇人想，佢會盡力醫我
而且明白所有人都巳經盡力幫自己，
但事實就係無限希望轉到絕望又去番希望咁loop落去
自己生命要食屎冇辦法，但最低限度唔想拉埋人地都食屎

唯一最開心既係訓覺發夢
可以見番之前既朋友 同學 鍾意既人 有好感既人 愛既人 有好憎既人
一起身又會為曾經後悔冇做到既野而喊
雖然喊成習慣，有過一段雖然百感交集既記憶，但係係開心果種喊。

啱呀，唔係話想怪人定點，即使所有人都好愛錫自己都好，純粹係自己覺得好痛苦同絕望，就快頂唔住喇所以想走。有時亦會有嗰種留喺度累人累物嘅感覺。我好少發夢，就算發夢都唔會夢到自己行得走得，或者係潛意識都知道無可能掛。

冇追留言
想問下絲打咩major

格空憑字比個hug你
好想同你做個朋友 唔知得唔得

有一個鍾意既女性，但知道冇辦法再做啲乜野，只可以憑whatsapp搵佢
唔想比一個身体好差既樣佢睇，唉，知道有可能發展機會都冇用
時間不斷流走，好多野抓唔住

Soc Sci year 1，未揀major

當然可以做朋友啦，圍爐取暖都好。比較幸福嘅係我無中意嘅人，亦無咩機會同異性接觸，所以暫時都未有呢個煩惱住。

交換tg啦

每個字都睇晒。
唔知你有冇睇過史鐵生《我與地壇》：職業是生病，業餘在寫作，可能會做到你知音

無睇過，但望落去幾有趣，得閒嘅時候會借嚟睇

絲打 如果無咩實際方法可以幫到你（例如藥物、手術）
不如試下學佛
好多人嘅疾病都係業障病
佛法可以幫到你的 又簡單又唔使錢
可以PM我傾下計啊

加我tg啦巴打

有時覺得未來好迷惘

但每每遇到樓主呢d case

就覺得未來其實好奢侈

要好好珍惜身邊人

人生最諷刺嘅地方就係咁

好耐冇見喇巴打

絲打加油！

我唔識亦唔知講咩好，咁極端既情況唔係一兩句可以安慰。

我明白一點係那份不安全感。。。

如果你想再抒發多啲，有好多人支持你！

好耐冇見喇

近來安好嘛

都係唔開心地返學放學生活做人啦

你已經好叻叻了，我都未讀過大學

就係讀咗大學先發現自己真係一事無成

人生天地間
來不能卻
去不能止
苦樂自當
無有代者

樓主 我除左精神上支持你
我都安慰唔到你d咩
但我諗我明白你有幾辛苦

如果可以遇到你真人，我願意毫無保留做你朋友

好撚辛苦呀屌

多謝你，有緣的話總會遇到的

最近比較忙，唔好意思呀

唔緊要, 有寄托係好事

Final完未呀

support 好佩服
希望你生活得快樂 同冇痛苦

睇完留個名 加油

未呀，啱啱趕晒deadline，琴日先開始溫書...成十幾課書，唔是PPT

加油啦 讀社科？

Too long

唔識comfort你
但 支持你

考完試了

輕鬆晒?

加油，如果我仲讀緊書，見到你一定直接同你講加油

最近好嘛

照常生活中，7月返intern喇

最近好嗎

心情麻麻

... 祝你苦盡甘來

多謝你，不求苦盡，但求甘來

啱啱睇到絲打篇文，非過來人難以體會箇中辛酸，唯願你生活中遇到一點點小幸福支持你生活下去。

未必成日會遇到

突然覺得呢到好有愛，唔開心就搵朋友或者上黎發洩下啦，相信呢個世界總有關心妳既人

絲打幫唔到你啲咩
都唔講加油了 我相信你已經好努力
有咩就上嚟呻啦 總會有人聽
希望你能夠喺限制之內搵到自己最大嘅幸福 最舒服嘅生活狀態

多謝，平時都係update Facebook多，有興趣嘅可以去睇睇：

多謝巴打，有嘗試搵，不過有啲難

真係好難阿
每個人生存喺世上 真係都好唔容易
有啲人嘅傷口喺身上 有啲人嘅傷口就喺心裡面
不過阿 我諗 天生擁有幸福嘅人都係少數 大部分嘅我地 都係要努力去尋找去追求
但係或者喺我離開世界後回望 呢種幸福格外有意義吧
共勉之
Ps我係絲打哈哈

Sorry呀絲打，以為你係巴
我明白每個人都有自己嘅痛苦，從來唔覺得正常人就一定快樂
或者咁講啦，我所羨慕同妒忌嘅，係健全人有更多嘅機會同能力去選擇離開
當一個人身心都有痛苦，生存自然而然變得困難啦
希望你都搵到屬於自己嘅幸福

人生既路上唔係為同其他人比賽，你要贏唯一對手係自己。生有限但活無限，前路每一步或者好痛好難行，但當你每晚訓覺前諗返自己一手一腳建立既一切，所有付出都會係值得既。

你個名係咪有個如字？

如果係，我可能識你
我以前都做過手術，個陣個係我隔離隔離床，
我唔肯定係咪真係你

但呢個女仔都入左三大，仲讀到我好想讀既科，
我而家都為呢個目標努力緊，希望可以夢想成真。

我一直有follow呢個女仔ig ，睇住佢進步，
我覺得佢真係好叻，考試永遠要加時，
但最後都入到想入既大學同科
佢既毅力令我另眼相看。

所以如果係你，
希望你唔好氣餒，都唔好有人追就唔試，
幸福要自己爭取，就好似當年你努力入到大學一樣

或者咁講啦，唔係同人比較先覺得自己唔幸福
而係齋睇自己，由細個一直學坐學企學行，都已經覺得好辛苦

你係邊個？

得罪問一句，如果所有人一樣都如你般經歷辛苦既學習過程，咁你這一刻對辛苦既理解會唔會有唔同既睇法？

你的傷和痛非一般人能夠簡單從三言兩語中明白，但每個人亦有自己不為人知的辛勞歷練，或許身上的痛永不及心魔的傷。

唔得罪。

老實講，會，呢樣亦係我頭先無講嘅。好多人話我唔應該用正唔正常嚟分隔開自己同人哋，或者我用詞唔太恰當，應該咁講，我而加生存喺一個大多數都係健全人嘅社會，相比之下我就變成咗異類，生活中有好多唔方便令我好困擾。同埋一個人無可能全部都「正常」：例如我智力正常，但有人係智障；我係異性戀，屬於社會上的主流，相比之下同性戀就「唔正常」。

調返轉講，如果我生活喺一個由殘疾人主導嘅社會，健全人就會成為我口中「唔正常」嘅人，就變成係異類。當周圍都係大型商場同平路，無樓梯，上堂可以伸直雙腳坐，處處無障礙...咁我諗，我唔會認為自己係「傷殘」，就算行唔到樓梯都無所謂，因為根本無行樓梯嘅需要。

我明白每個人都有痛處，我唔會否定別人的痛苦。只係世上有人係身痛，有人係心痛，而我係身心都痛。知道人哋都痛，並不能夠令我更好過，因為我只能切身感受住自己嘅痛。即使有人比我更痛，我所感受到嘅，都係由我身上發出嘅痛，唔會體會到「更痛」的感覺。

覺得樓主好叻女好堅強
希望你可以繼續加油
有咩唔開心都可以上嚟呻下同我地傾下
我地一定會睇哂你講嘅野嘗試同你分擔㗎
雖然我唔可以完全明白你嘅感受
但我都係一個極度嚴重皮膚病患者
長期食藥食到身體好差
喺人群入面硬係會好自卑
唔明自己點解咁與眾不同
點解要受咁多人地唔洗受嘅苦
但每次見到家人擔心個樣
就覺得自己要堅強
情緒時好時壞 諗通咗個陣就冇事
諗唔通個陣真係想自殺咁滯
希望將來我地都可以搵到自己嘅價值
搵到值得開心嘅嘢
加油呀絲打！

絲打唔同你講加油啦 字裏行間都睇到你既堅強同努力

長期病患個股憂鬱低潮期既情緒一到係好難捱 不過可以慢慢放鬆番你既神經 慢慢調節一下 希望你會搵到你舒適既生活模式同幸福

你講得好啱呀，情緒時好時壞，其實真係好辛苦
希望大家都早日見到曙光
共勉之！

係，日日大上大落，雖然知道負面情緒總會過，但都真係令人好疲倦，搵幸福都變得困難

今日開始返intern喇

順利嘛?

好耐無見喇

是啊, 最近安好嗎?

幾好呀，仲有幾日返完intern喇